[
    {
        "question": "Hoeveel Bijbelboeken heeft het Nieuwe Testament?",
        "correctAnswer": "27",
        "incorrectAnswers": [
            "26",
            "66",
            "39"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": null
    },
    {
        "question": "Hoe noemde Hanna haar kind?",
        "correctAnswer": "Samu\u00ebl",
        "incorrectAnswers": [
            "Saul",
            "Simson",
            "Gideon"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:20"
    },
    {
        "question": "Wie was verantwoordelijk voor de kindermoord in Bethlehem, vlak na de geboorte van de Jezus?",
        "correctAnswer": "Herodes",
        "incorrectAnswers": [
            "Pilatus",
            "De Hogepriester",
            "Quirinius"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 1"
    },
    {
        "question": "Jezus genas de schoonmoeder van Petrus. Wat mankeerde haar?",
        "correctAnswer": "Koorts",
        "incorrectAnswers": [
            "Verlamming",
            "Blind aan een oog",
            "Bloedvloeiingen"
        ],
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Markus 1"
    },
    {
        "question": "Welke belofte krijgen de zachtmoedigen van de Heere Jezus in de zaligsprekingen?",
        "correctAnswer": "Zij zullen het aardrijk be\u00ebrven",
        "incorrectAnswers": [
            "Voor hen is het Koninkrijk der hemelen",
            "Zij zullen kinderen van God genoemd worden",
            "Zij zullen God zien"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 5:5"
    },
    {
        "question": "Welke belofte staat na de zaligspreking 'zalig zijn de reinen van hart'?",
        "correctAnswer": "zij zullen God zien",
        "incorrectAnswers": [
            "Voor hen is het Koninkrijk der hemelen",
            "Zij zullen kinderen van God genoemd worden",
            "Zij zullen het aardrijk be\u00ebrven"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 5:8"
    },
    {
        "question": "Welke profeet mocht niet trouwen van de Heere?",
        "correctAnswer": "Jeremia",
        "incorrectAnswers": [
            "Jesaja",
            "Ezechi\u00ebl",
            "Hos\u00e9a"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "biblicalReference": "Jeremia 16:2"
    },
    {
        "question": "Welke profeet moest trouwen in opdracht van de Heere?",
        "correctAnswer": "Hos\u00e9a",
        "incorrectAnswers": [
            "Jesaja",
            "Jeremia",
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Hosea"
        ],
        "biblicalReference": "Hos\u00e9a 1:2"
    },
    {
        "question": "Welke profeet en zijn kinderen waren een symbool voor Isra\u00ebl?",
        "correctAnswer": "Jesaja",
        "incorrectAnswers": [
            "Jeremia",
            "Ezechi\u00ebl",
            "Hos\u00e9a"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "biblicalReference": null
    },
    {
        "question": "Welke profeet verloor zijn vrouw tijdens zijn tijd als profeet?",
        "correctAnswer": "Ezechi\u00ebl",
        "incorrectAnswers": [
            "Jesaja",
            "Jeremia",
            "Hos\u00e9a"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 24:16-24"
    },
    {
        "question": "Op de 1e dag schiep God...",
        "correctAnswer": "het licht",
        "incorrectAnswers": [
            "de mens",
            "de planten",
            "de vissen"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 1:4"
    },
    {
        "question": "Op de 2e dag kwam er scheiding tussen...",
        "correctAnswer": "zee en lucht",
        "incorrectAnswers": [
            "zee en land",
            "licht en duisternis",
            "licht en land"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 1:6-8"
    },
    {
        "question": "God rustte op de...",
        "correctAnswer": "7e dag",
        "incorrectAnswers": [
            "1e dag",
            "5e dag",
            "6e dag"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 2:2"
    },
    {
        "question": "Waar stond de boom der kennis, des goeds en des kwaads?",
        "correctAnswer": "In de hof van Eden",
        "incorrectAnswers": [
            "In de hof van Aden",
            "Net buiten de hof van Eden",
            "In Sinear"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 2 en 3"
    },
    {
        "question": "Wie werd door Ka\u00efn vermoord?",
        "correctAnswer": "Abel",
        "incorrectAnswers": [
            "Zijn moeder",
            "Zijn vader",
            "Ezau"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": null
    },
    {
        "question": "Hoe oud was Meth\u00fasalah toen hij stierf?",
        "correctAnswer": "969",
        "incorrectAnswers": [
            "996",
            "966",
            "669"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 5:27"
    },
    {
        "question": "Hoe lang is Noach met zijn gezin in de ark?",
        "correctAnswer": "Ruim een jaar",
        "incorrectAnswers": [
            "40 dagen",
            "7 maanden",
            "1,5 jaar"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 8"
    },
    {
        "question": "De top van de toren van Babel moest reiken tot ...",
        "correctAnswer": "in de hemel",
        "incorrectAnswers": [
            "de wolken",
            "grote hoogte",
            "een onzichtbare hoogte"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 11:4"
    },
    {
        "question": "Wat betekent het woord 'Babel'?",
        "correctAnswer": "Verwarring",
        "incorrectAnswers": [
            "Grote stad",
            "Grote toren",
            "Verderving"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 11"
    },
    {
        "question": "Waar is Abram geboren?",
        "correctAnswer": "Ur der Chaldee\u00ebn",
        "incorrectAnswers": [
            "Kana\u00e4n",
            "Egypte",
            "Sinear"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 11:26"
    },
    {
        "question": "Hoe heette de vader van Abram?",
        "correctAnswer": "Terah",
        "incorrectAnswers": [
            "Lot",
            "Izak",
            "Noach"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 11:26"
    },
    {
        "question": "Waarom ging Abram naar Kana\u00e4n?",
        "correctAnswer": "God vroeg het aan hem",
        "incorrectAnswers": [
            "Daar was werk genoeg",
            "Er woonde al familie van hem",
            "Daar was genoeg te eten"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 12"
    },
    {
        "question": "Wie was de vrouw van Abram?",
        "correctAnswer": "Sarai",
        "incorrectAnswers": [
            "Rebekka",
            "Rachel",
            "Zilpa"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 11"
    },
    {
        "question": "Waarom gingen Abram en Sarai naar Egypte?",
        "correctAnswer": "Er was hongersnood in Kana\u00e4n",
        "incorrectAnswers": [
            "Daar was veel geld te verdienen",
            "Ze gingen op familiebezoek",
            "Het was een opdracht van de Heere"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 12:10"
    },
    {
        "question": "Abram en Lot gaan terug naar Kana\u00e4n. Waar gaat Lot wonen?",
        "correctAnswer": "In de Jordaanstreek",
        "incorrectAnswers": [
            "Aan de kust",
            "In het gebergte",
            "In Sodom"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 19"
    },
    {
        "question": "Sarai blijft onvruchtbaar. Wie wordt de 2e vrouw van Abram?",
        "correctAnswer": "Hagar",
        "incorrectAnswers": [
            "Rachel",
            "Zilpa",
            "Bilha"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 16:3"
    },
    {
        "question": "Abram en Hagar krijgen een zoon, zijn naam is...",
        "correctAnswer": "Isma\u00ebl",
        "incorrectAnswers": [
            "Lot",
            "Izak",
            "Jakob"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 16:11"
    },
    {
        "question": "Wat deed de vrouw van Lot?",
        "correctAnswer": "Ze kijkt achterom bij het verlaten van Sodom",
        "incorrectAnswers": [
            "Ze waarschuwt haar man Lot",
            "Ze blijft in Sodom",
            "Ze doet wat God van haar vraagt"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 19:26"
    },
    {
        "question": "Abraham en Sara krijgen eindelijk een zoon. Hoe oud is Abraham dan?",
        "correctAnswer": "100",
        "incorrectAnswers": [
            "80",
            "90",
            "120"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 21:5"
    },
    {
        "question": "Waar moet Abraham Izak offeren?",
        "correctAnswer": "Op de berg Moria",
        "incorrectAnswers": [
            "Op de berg Sina\u00ef",
            "Op de berg Karmel",
            "Op de berg Horeb"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 22:2"
    },
    {
        "question": "Met wie trouwt Izak?",
        "correctAnswer": "Rebekka",
        "incorrectAnswers": [
            "Rachel",
            "Bilha",
            "Sara"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 24:67"
    },
    {
        "question": "Wie volgt Mozes op?",
        "correctAnswer": "Jozua",
        "incorrectAnswers": [
            "A\u00e4ron",
            "Kaleb",
            "Elia"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 1:1"
    },
    {
        "question": "Waar sloeg Mozes op de rots?",
        "correctAnswer": "bij Mer\u00edba",
        "incorrectAnswers": [
            "bij Edom",
            "bij Mara",
            "bij Elim "
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "biblicalReference": "Exodus 17:7"
    },
    {
        "question": "Na ... is een groot gedeelte van Kana\u00e4n veroverd",
        "correctAnswer": "7 jaar",
        "incorrectAnswers": [
            "4 jaar",
            "6 jaar",
            "9 jaar"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua"
    },
    {
        "question": "Na het overlijden van Jozua...",
        "correctAnswer": "is er geen leider meer",
        "incorrectAnswers": [
            "volgt zijn zoon hem op",
            "volgt Juda hem op",
            "volgt Eleazer hem op"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 24"
    },
    {
        "question": "Wat was de eerste taak van Isra\u00ebl na de dood van Jozua?",
        "correctAnswer": "Vechten tegen de overgebleven Ka\u00e4nanieten",
        "incorrectAnswers": [
            "Het vinden van een nieuwe leider",
            "Het volk kreeg een periode rust",
            "Het vinden van waterbronnen"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 1:1"
    },
    {
        "question": "Een lange periode na het overlijden van Jozua komt er...",
        "correctAnswer": "een richter",
        "incorrectAnswers": [
            "een koning",
            "een keizer",
            "een profeet"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 3:9"
    },
    {
        "question": "Wie was de eerste richter?",
        "correctAnswer": "Othni\u00ebl",
        "incorrectAnswers": [
            "Ehud",
            "Samgar",
            "Barak"
        ],
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 3:9"
    },
    {
        "question": "Onder leiding van de eerste richter...",
        "correctAnswer": "gaat men God weer dienen",
        "incorrectAnswers": [
            "gaat men de afgoden weer dienen",
            "wordt de vijand verjaagd",
            "wordt het volk weer opstandig"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 3: 9, 10"
    },
    {
        "question": "Wie zijn de meest bekende richters?",
        "correctAnswer": "Gideon, Simson en Samu\u00ebl",
        "incorrectAnswers": [
            "Saul, David en Sal\u00f3mo",
            "Jeftha, Deb\u00f3ra en Barak",
            "Otni\u00ebl, Ehud en Samgar"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren"
    },
    {
        "question": "Met hoeveel man verjaagt Gideon een groot leger van de Midianieten?",
        "correctAnswer": "300 man",
        "incorrectAnswers": [
            "1000 man",
            "100 man",
            "500 man"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 7:6"
    },
    {
        "question": "Wie was de laatste richter?",
        "correctAnswer": "Samu\u00ebl",
        "incorrectAnswers": [
            "Eli",
            "Simson",
            "Jeftha"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl"
    },
    {
        "question": "Welk antwoord hoort er niet tussen. Simson mag ... ",
        "correctAnswer": "niet trouwen",
        "incorrectAnswers": [
            "geen wijn of bier drinken",
            "zijn haren niet afknippen",
            "geen dode aanraken"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 13"
    },
    {
        "question": "Deb\u00f3ra versloeg de ... ",
        "correctAnswer": "Ka\u00e4nanieten",
        "incorrectAnswers": [
            "Midianieten",
            "Ammonieten",
            "Filistijnen"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 4"
    },
    {
        "question": "Verschillende richters worden geloofshelden genoemd in de Hebree\u00ebnbrief. Welke richter wordt hierin niet genoemd?",
        "correctAnswer": "Deb\u00f3ra",
        "incorrectAnswers": [
            "Gideon",
            "Simson",
            "Samu\u00ebl"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Hebree\u00ebn 11"
    },
    {
        "question": "Wie leidt het volk na Samu\u00ebl?",
        "correctAnswer": "Koning Saul",
        "incorrectAnswers": [
            "Koning David",
            "Hogepriester Eli",
            "Richter Simson"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 10:1"
    },
    {
        "question": "Wie is de eerste koning van Isra\u00ebl?",
        "correctAnswer": "Saul",
        "incorrectAnswers": [
            "David",
            "Sal\u00f3mo",
            "Herodes"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 10:1"
    },
    {
        "question": "Saul wordt door Samu\u00ebl ... ",
        "correctAnswer": "gezalfd",
        "incorrectAnswers": [
            "gekroond",
            "ingewijd",
            "gedoopt"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 10:1"
    },
    {
        "question": "Maar ik haat hem, omdat hij over mij niets goeds profeteert, maar kwaad. Wie zei dat?",
        "correctAnswer": "Achab",
        "incorrectAnswers": [
            "Micha",
            "Izeb\u00e9l",
            "Ba\u00ebsa"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 22:8"
    },
    {
        "question": "In welke tijd speelt de geschiedenis van Ruth zich af?",
        "correctAnswer": "Richterentijd",
        "incorrectAnswers": [
            "Koningentijd",
            "Ballingschap",
            "Profetentijd"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis",
            "Ruth"
        ],
        "biblicalReference": null
    },
    {
        "question": "Uit welke plaats kwamen Elim\u00e9lech en Na\u00f3mi?",
        "correctAnswer": "Bethlehem",
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "Kana",
            "Moab"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 1:1"
    },
    {
        "question": "Hoe heetten de vrouwen waar de zonen van Na\u00f3mi mee trouwden?",
        "correctAnswer": "Orpa en Ruth",
        "incorrectAnswers": [
            "Orpa en Rebekka",
            "Ruth en Rachel",
            "Ruth en Rebekka"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 1:4"
    },
    {
        "question": "Hoe wilde Na\u00f3mi genoemd worden?",
        "correctAnswer": "Mara",
        "incorrectAnswers": [
            "Martha",
            "Maria",
            "Mirjam"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 1:20"
    },
    {
        "question": "Waarom was Boaz zo vriendelijk voor Ruth?",
        "correctAnswer": "Ruth's toewijding aan Na\u00f3mi raakte hem",
        "incorrectAnswers": [
            "Hij was verliefd op Ruth",
            "Omdat hij familie was van Na\u00f3mi",
            "God vroeg dit van hem"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 2:11"
    },
    {
        "question": "Wat is een losser?",
        "correctAnswer": "Een nabij familielid, die de plicht heeft een ander lid van de familie te helpen",
        "incorrectAnswers": [
            "Een nabij familielid",
            "Een nabij familielid die veel geld heeft",
            "Een nabij familielid die in dezelfde plaats woont"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Ruth 3:9"
    },
    {
        "question": "Wat gaf Boaz als bewijs van zijn lossing?",
        "correctAnswer": "Zijn schoen",
        "incorrectAnswers": [
            "Een kleitafeltje",
            "Zijn ring",
            "Zijn overjas"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 4:7"
    },
    {
        "question": "Hoe heet de zoon van Boaz en Ruth?",
        "correctAnswer": "Obed",
        "incorrectAnswers": [
            "Juda",
            "Machlon",
            "Chiljon"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 4:17"
    },
    {
        "question": "Van wie werd Obed vader?",
        "correctAnswer": "Isa\u00ef",
        "incorrectAnswers": [
            "Izak",
            "Isma\u00ebl",
            "Issachar"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 4:17"
    },
    {
        "question": "Van wie werd Isa\u00ef de vader?",
        "correctAnswer": "Van koning David",
        "incorrectAnswers": [
            "Van koning Sal\u00f3mo",
            "Van koning Saul",
            "Van koning Abia"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "1Samu\u00ebl 17:12"
    },
    {
        "question": "Hoeveel vrouwen had Elkana?",
        "correctAnswer": "Twee",
        "incorrectAnswers": [
            "Een",
            "Drie",
            "Vier"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:2"
    },
    {
        "question": "Wat dacht de oude priester toen Hanna in de tempel bad?",
        "correctAnswer": "Dat ze dronken was",
        "incorrectAnswers": [
            "Dat ze ernstig bad",
            "Dat ze verdrietig was",
            "Dat ze moe was"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:14"
    },
    {
        "question": "Hoe noemde Hanna haar zoon?",
        "correctAnswer": "Samu\u00ebl",
        "incorrectAnswers": [
            "Simson",
            "Gideon",
            "Juda"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:20"
    },
    {
        "question": "Wat betekent Samu\u00ebl?",
        "correctAnswer": "Van God gebeden",
        "incorrectAnswers": [
            "Man van God",
            "Trooster",
            "God geeft"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl",
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:17"
    },
    {
        "question": "Waar bracht Hanna Samu\u00ebl toe?",
        "correctAnswer": "Naar Eli",
        "incorrectAnswers": [
            "Naar Jeruzalem",
            "Naar Elia",
            "Naar de tempel in Jeruzalem"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1: 25"
    },
    {
        "question": "Wat had Hanna niet bij zich toen ze Samu\u00ebl naar Eli bracht?",
        "correctAnswer": "2 maten gerst",
        "incorrectAnswers": [
            "3 varren",
            "een efa meel",
            "een fles wijn"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:24"
    },
    {
        "question": "Wie dacht dat Samu\u00ebl hem riep?",
        "correctAnswer": "Eli",
        "incorrectAnswers": [
            "Hofni",
            "Pinehas",
            "de Heere"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 3"
    },
    {
        "question": "Welke functie had Samu\u00ebl niet in zijn leven?",
        "correctAnswer": "Koning",
        "incorrectAnswers": [
            "Profeet",
            "Priester",
            "Richter"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl"
    },
    {
        "question": "Hoe wordt de heilige stad in Ezechi\u00ebl 48 genoemd?",
        "correctAnswer": "De Heere is aldaar",
        "incorrectAnswers": [
            "Sion",
            "Jeruzalem",
            "Stad Gods"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 48:35"
    },
    {
        "question": "Welke psalm wordt wel de herderspsalm genoemd?",
        "correctAnswer": "Psalm 23",
        "incorrectAnswers": [
            "Psalm 1",
            "Psalm 25",
            "Psalm 42"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "biblicalReference": "Psalm 23"
    },
    {
        "question": "Hoe noem je een mannetjesschaap?",
        "correctAnswer": "Een ram",
        "incorrectAnswers": [
            "Een reu",
            "Een lam",
            "Een ooi"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 22"
    },
    {
        "question": "Op welk instrument speelde David vaak?",
        "correctAnswer": "Harp",
        "incorrectAnswers": [
            "Citer",
            "Fluit",
            "Cimbaal"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "1 en 2 Samu\u00ebl"
    },
    {
        "question": "Wie schreef het Bijbelboek Spreuken?",
        "correctAnswer": "Sal\u00f3mo",
        "incorrectAnswers": [
            "David",
            "Asaf",
            "Josafat"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken"
    },
    {
        "question": "Wat is het beginsel der wetenschap?",
        "correctAnswer": "De vreze des Heeren",
        "incorrectAnswers": [
            "De kennis des Heeren",
            "De onderwijzing des Heeren",
            "De bedachtzaamheid des Heeren"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 1:7"
    },
    {
        "question": "Wat is God voor degenen die oprecht wandelen?",
        "correctAnswer": "Een Schild",
        "incorrectAnswers": [
            "Een Burcht",
            "Een Toevlucht",
            "Een Hoog Vertrek"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 2:7"
    },
    {
        "question": "Waarmee moet men de Heere vereren",
        "correctAnswer": "Met bezit",
        "incorrectAnswers": [
            "Met gebed ",
            "Met wijsheid",
            "Met oprechtheid"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 3:9"
    },
    {
        "question": "Wat is kostbaarder dan robijnen?",
        "correctAnswer": "De wijsheid",
        "incorrectAnswers": [
            "De liefde",
            "De deugd",
            "De kennis"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 3: 13-15"
    },
    {
        "question": "Wie moeten er gered worden?",
        "correctAnswer": "Die in doodsgevaar zijn",
        "incorrectAnswers": [
            "Die wankelen",
            "Die dwalen",
            "Die goddeloos leven"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 24:11"
    },
    {
        "question": "De wijsheid is als ... ?",
        "correctAnswer": "een sierlijke kroon op het hoofd",
        "incorrectAnswers": [
            "een gouden snoer om de hals",
            "een sierraad van kennis",
            "een band van inzicht"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 4:9"
    },
    {
        "question": "Waar moet onze voet van verwijderd blijven?",
        "correctAnswer": "Van het kwade",
        "incorrectAnswers": [
            "Van de weg der goddelozen",
            "Van oneffen paden",
            "Van de paden des doods"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 4:14"
    },
    {
        "question": "Hoeveel dingen zijn de Heere een gruwel?",
        "correctAnswer": "Zeven",
        "incorrectAnswers": [
            "Vijf",
            "Zes",
            "Drie"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 6:16"
    },
    {
        "question": "Wat bedekt de liefde?",
        "correctAnswer": "Alle overtredingen",
        "incorrectAnswers": [
            "Alle begerigheid",
            "Alle onverstrand",
            "Alle haat"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 10:12"
    },
    {
        "question": "Wat is er in het huis van een rechtvaardige?",
        "correctAnswer": "Een grote schat",
        "incorrectAnswers": [
            "Liefde en trouw",
            "Verstand",
            "Kennis"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 15:6"
    },
    {
        "question": "Wie zal er in een kuil vallen?",
        "correctAnswer": "Die een kuil graaft",
        "incorrectAnswers": [
            "Die brandende pijlen afschiet",
            "Wie wijs is in eigen ogen",
            "Die een dwaas eer geeft"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 26:27"
    },
    {
        "question": "Wanneer vind men barmhartigheid?",
        "correctAnswer": "Als men zijn zonden bekent en laat",
        "incorrectAnswers": [
            "Als men een man van inzicht is",
            "Als men in het verborgene liefheeft",
            "Als men zijn hart niet verhard"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 28:13"
    },
    {
        "question": "Waar is Jezus opgegroeid?",
        "correctAnswer": "Nazareth",
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "Bethlehem",
            "Kaperna\u00fcm"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 2:23"
    },
    {
        "question": "Hoeveel dagen werd Jezus verzocht door de duivel:",
        "correctAnswer": "40 dagen",
        "incorrectAnswers": [
            "3 dagen",
            "10 dagen",
            "7 weken"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Markus 1:13"
    },
    {
        "question": "Waarop moet men zijn levenshuis bouwen?",
        "correctAnswer": "Rots",
        "incorrectAnswers": [
            "Zand",
            "Een berg",
            "Kleigrond"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 7:25"
    },
    {
        "question": "Van wie zei Jezus: Ik heb zo groot een geloof zelfs in Isra\u00ebl niet gevonden?",
        "correctAnswer": "De hoofdman",
        "incorrectAnswers": [
            "Petrus",
            "De melaatse",
            "De blindgeborene"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 8:10"
    },
    {
        "question": "Waar zat Matth\u00e9\u00fcs toen Jezus hem riep?",
        "correctAnswer": "In het tolhuis",
        "incorrectAnswers": [
            "Op het tempelplein",
            "In een boom",
            "Voor zijn huis"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 9:9"
    },
    {
        "question": "Hoe groot moet volgens Jezus ons geloof zijn?",
        "correctAnswer": "Als een mosterdzaad",
        "incorrectAnswers": [
            "Als een berg",
            "Als een rots",
            "Als een ceder van de Libanon"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 17:20"
    },
    {
        "question": "Hoe vaak moeten we elkaar vergeven?",
        "correctAnswer": "70 x 7 maal",
        "incorrectAnswers": [
            "7 maal",
            "3 maal",
            "altijd"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 18:22"
    },
    {
        "question": "Wie riepen: Heere, Gij Zone Davids, ontferm U onzer",
        "correctAnswer": "2 blinden",
        "incorrectAnswers": [
            "10 melaatsen",
            "de kinderen",
            "de kreupelen"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 20:30"
    },
    {
        "question": "Welke boom werd door Jezus vervloekt?",
        "correctAnswer": "De vijgeboom",
        "incorrectAnswers": [
            "De olijfboom",
            "De ceder",
            "De dadelpalm"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Markus 11:21"
    },
    {
        "question": "Door wie is het boek Openbaring geschreven?",
        "correctAnswer": "Johannes",
        "incorrectAnswers": [
            "Paulus",
            "Petrus",
            "Matth\u00e9\u00fcs"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 1:1"
    },
    {
        "question": "Aan hoeveel gemeenten schreef Johannes een brief?",
        "correctAnswer": "7",
        "incorrectAnswers": [
            "6",
            "8",
            "5"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring"
    },
    {
        "question": "Wat moest Johannes schrijven aan \u00c9feze?",
        "correctAnswer": "Gij hebt uw eerste liefde verlaten",
        "incorrectAnswers": [
            "Wees getrouw tot de dood",
            "Ik heb voor u een geopende deur gegeven",
            "En Ik zal u geven ieder naar uw werken"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Efezi\u00ebrs"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 2:4"
    },
    {
        "question": "Wat zal Jezus aan de gemeente te Smyrna geven als ze getrouw zijn?",
        "correctAnswer": "De kroon des levens",
        "incorrectAnswers": [
            "Een witte steen",
            "Een nieuwe naam",
            "Het verborgen manna"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 2:10"
    },
    {
        "question": "Aan welke leer hielden ze in P\u00e9rgamum vast?",
        "correctAnswer": "De leer van Bileam",
        "incorrectAnswers": [
            "De leer van de Farizee\u00ebn",
            "Er is geen opstanding",
            "De leer van Paulus"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 2:14"
    },
    {
        "question": "Welke vrouw hebben ze in Thyat\u00edra laten begaan?",
        "correctAnswer": "Izeb\u00e9l",
        "incorrectAnswers": [
            "de vrouw van Herodes",
            "De vrouw van Potifar",
            "Salom\u00e9"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 2: 20-23"
    },
    {
        "question": "Waar zal Jezus de gemeente Filad\u00e9lfia voor bewaren?",
        "correctAnswer": "De ure der verzoeking",
        "incorrectAnswers": [
            "Voor armoede",
            "Voor ziekten",
            "Voor geestelijk verval"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 3:10"
    },
    {
        "question": "Waarom zal Jezus Laodic\u00e9a uit zijn mond spuwen?",
        "correctAnswer": "Omdat ze lauw zijn",
        "incorrectAnswers": [
            "Omdat ze heet zijn",
            "Omdat ze koud zijn",
            "Omdat ze hard zijn"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 3: 15, 16"
    },
    {
        "question": "Wat was er rondom de troon van God in Openbaring?",
        "correctAnswer": "Een regenboog",
        "incorrectAnswers": [
            "Een licht",
            "Gouden stralen",
            "Een wolk"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 4:3"
    },
    {
        "question": "En rondom de troon waren tronen; en op de tronen zag ik ... ouderlingen zittende, bekleed met witte klederen, en zij hadden gouden kronen op hun hoofden. ",
        "correctAnswer": "24",
        "incorrectAnswers": [
            "7",
            "7 x 7",
            "3"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 4:4"
    },
    {
        "question": "Wat had de schare die niemand tellen kon in zijn hand?",
        "correctAnswer": "Palmtakken",
        "incorrectAnswers": [
            "Fakkels",
            "Trompetten",
            "Schalen met wierook"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 7:9"
    },
    {
        "question": "Wat doet God met de mensen die uit de grote verdrukking komen?",
        "correctAnswer": "God zal alle tranen van hun ogen afwissen",
        "incorrectAnswers": [
            "God zal hen een nieuwe naam geven",
            "God zal hun voor hoofden verzegelen",
            "God zal bij hen wonen"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 21:4"
    },
    {
        "question": "Wat gebeurde er toen de derde engel heeft gebazuind?",
        "correctAnswer": "Een grote ster, brandende als een fakkel, viel uit de hemel",
        "incorrectAnswers": [
            "De rook des reukwerks met de gebeden der heiligen ging op",
            "Er is geworden hagel en vuur, gemengd met bloed",
            "Er werd iets als een grote berg, van vuur brandende, in de zee geworpen"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 8:10"
    },
    {
        "question": "Hoe heet de engel van de afgrond in Openbaring?",
        "correctAnswer": "Ab\u00e1ddon",
        "incorrectAnswers": [
            "Lucifer",
            "De draak",
            "Het Beest"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 9:11"
    },
    {
        "question": "Wat moest Johannes opeten in Openbaring?",
        "correctAnswer": "Een boeksken",
        "incorrectAnswers": [
            "Een honingkoek",
            "Brood",
            "Vijgen"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 10:9"
    },
    {
        "question": "Hoeveel getuigen gaan er 1260 dagen lang profeteren?",
        "correctAnswer": "2",
        "incorrectAnswers": [
            "3",
            "7",
            "12"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 11: 3-12"
    },
    {
        "question": "En de vrouw vluchtte naar de ... , waar zij een plaats had, die door God bereid was",
        "correctAnswer": "woestijn",
        "incorrectAnswers": [
            "tempel",
            "bergen",
            "stad"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 12:6"
    },
    {
        "question": "Hoeveel fiolen van toorn zijn er?",
        "correctAnswer": "Zeven",
        "incorrectAnswers": [
            "Drie",
            "Vijf",
            "Vier"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 16"
    },
    {
        "question": "Welke stad daalt er neder uit de hemel?",
        "correctAnswer": "Het nieuwe Jeruzalem",
        "incorrectAnswers": [
            "De stad Gods",
            "De stad met vele woningen",
            "Die stad die fundamenten heeft"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 21: 1-4"
    },
    {
        "question": "Wat zeggen de Geest en de Bruid?",
        "correctAnswer": "Kom",
        "incorrectAnswers": [
            "Amen",
            "Hallelujah",
            "Ik ben de Alfa en de Omega"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 22:17"
    },
    {
        "question": "Hoeveel brieven zijn er van Paulus aan de Korinthi\u00ebrs?",
        "correctAnswer": "Twee",
        "incorrectAnswers": [
            "Een",
            "Drie",
            "Vier"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Korinti\u00ebrs",
            "2 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "biblicalReference": " 1 en 2 Korinthe"
    },
    {
        "question": "Hoeveel personen heeft Jezus opgewekt?",
        "correctAnswer": "Drie",
        "incorrectAnswers": [
            "Twee",
            "Een",
            "Vier"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Evangel\u00efen"
    },
    {
        "question": "Hoeveel jaar heeft Jezus ongeveer gepreekt?",
        "correctAnswer": "Drie",
        "incorrectAnswers": [
            "Twee",
            "Een",
            "Vier"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "In de evangeli\u00ebn"
    },
    {
        "question": "In welke plaatst dreven ze Jezus uit de stad, naar de rand de berg, om Hem in de afgrond te werpen?",
        "correctAnswer": "Nazareth",
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "Bethlehem",
            "Samaria"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Lukas 4:29"
    },
    {
        "question": "In welke plaats zat Bartim\u00e9\u00fcs bij de poort te bedelen?",
        "correctAnswer": "Jericho",
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "Samaria",
            "Kaperna\u00fcm"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Markus 10:46"
    },
    {
        "question": "Aan wie werd gevraagd: Verstaat gij ook hetgeen gij leest?",
        "correctAnswer": "De Moorman",
        "incorrectAnswers": [
            "Filippus",
            "Petrus",
            "Saulus"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 8:30"
    },
    {
        "question": "Welk eiland bezochten Paulus en B\u00e1rnabas op hun eerste zendingsreis?",
        "correctAnswer": "Cyprus",
        "incorrectAnswers": [
            "Kreta",
            "Malta",
            "Silici\u00eb"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 13:4"
    },
    {
        "question": "Welke koning kreeg een ernstige ziekte, dodelijke ziekte?",
        "correctAnswer": "Hizk\u00eda",
        "incorrectAnswers": [
            "Ahaz",
            "Manasse",
            "Juda"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Hizk\u00eda 20:1"
    },
    {
        "question": "Na zijn vlucht voor koningin Iz\u00e9bel vluchtte Elia naar de spelonk. Welke?",
        "correctAnswer": "De spelonk op de berg Horeb",
        "incorrectAnswers": [
            "De spelonk van Machp\u00e9la ",
            "De spelonk van Adullam",
            "De spelonken van Zef\u00e1nja"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 19"
    },
    {
        "question": "Wat namen de Isra\u00eblieten niet mee van de Egyptenaren bij de uittocht uit Egypte?",
        "correctAnswer": "Voedsel",
        "incorrectAnswers": [
            "Goud",
            "Zilver",
            "Kleding"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 3:22"
    },
    {
        "question": "Hoe lang zat Paulus gevangen in Cesar\u00e9a ten tijde van Felix en Festus?",
        "correctAnswer": "2 jaar",
        "incorrectAnswers": [
            "1,5 jaar",
            "2,5 jaar",
            "3 jaar"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen"
    },
    {
        "question": "Welke diaken werd in Jeruzalem gestenigd?",
        "correctAnswer": "St\u00e9fanus",
        "incorrectAnswers": [
            "Filippus",
            "Timon",
            "Nikola\u00fcs"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 7: 54 - 60"
    },
    {
        "question": "Welke zoon wilde David van de troon stoten?",
        "correctAnswer": "Absalom",
        "incorrectAnswers": [
            "Joab",
            "Amnon",
            "Adnia"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 15"
    },
    {
        "question": "Wie bezochten als eerste Jezus na zijn geboorte?",
        "correctAnswer": "De herders",
        "incorrectAnswers": [
            "De wijzen",
            "Koning Her\u00f3des ",
            "Zacharias en Elisabet"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Lukas 2: 8-20"
    },
    {
        "question": "10 melaatsen werden door Jezus genezen. Wie kwam terug om Hem te danken?",
        "correctAnswer": "Een Samaritaan",
        "incorrectAnswers": [
            "Een Isra\u00ebliet",
            "Een Jood",
            "Een Tollenaar"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Lucas"
        ],
        "biblicalReference": "Lukas 17: 11-19"
    },
    {
        "question": "Wie was koning toen Dani\u00ebl in de leeuwenkuil geworpen werd?",
        "correctAnswer": "Dar\u00edus",
        "incorrectAnswers": [
            "Nebukadn\u00e9zar",
            "B\u00e9lsazar",
            "Kores"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Dani\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl 6"
    },
    {
        "question": "De schoonmoeder van Petrus werd genezen van de koorts. In welke plaats was dit?",
        "correctAnswer": "Kap\u00e9rna\u00fcm",
        "incorrectAnswers": [
            "Kana",
            "Na\u00efn",
            "Jericho"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 8:14"
    },
    {
        "question": "De inwoners van het Tienstammenrijk werden naar ... weggevoerd.",
        "correctAnswer": "Assyri\u00eb",
        "incorrectAnswers": [
            "Babel",
            "Perzi\u00eb",
            "Egypte"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "2 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 17:6"
    },
    {
        "question": "Uit welke 2 stammen bestond het tweestammenrijk?",
        "correctAnswer": "Juda en Benjamin",
        "incorrectAnswers": [
            "Levi en Juda",
            "Jozef en Benjamin",
            "Juda en Levi"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 12:21"
    },
    {
        "question": "3 namen zijn voor hetzelfde meer/zee. Welke hoort er niet bij?",
        "correctAnswer": "De Dode Zee",
        "incorrectAnswers": [
            "Meer van Galil\u00e9a",
            "Meer van Genn\u00e9saret",
            "Zee van Tiberias"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "In de Evangeli\u00ebn"
    },
    {
        "question": "Er werd een nieuwe apostel gekozen in plaats van Judas. Wie was dat?",
        "correctAnswer": "Matth\u00edas",
        "incorrectAnswers": [
            "Justus",
            "Filippus",
            "Nathana\u00ebl"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 1:26"
    },
    {
        "question": "Waar denken we aan met Pasen?",
        "correctAnswer": "De opstanding van Jezus",
        "incorrectAnswers": [
            "De geboorte van Jezus",
            "De dood van Jezus",
            "De hemelvaart van Jezus"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Markus 16"
    },
    {
        "question": "Dani\u00ebl kreeg een Babylonische naam. Welke?",
        "correctAnswer": "B\u00e9ltsazar",
        "incorrectAnswers": [
            "B\u00e9lsazar",
            "Sadrach",
            "Mesach"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Dani\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl 1:7"
    },
    {
        "question": "De blindgeborene moest zich in ... wassen om ziende te worden.",
        "correctAnswer": "het badwater van Sil\u00f3am",
        "incorrectAnswers": [
            "het badwater van Bethesda",
            "de Jordaan",
            "het badwater van de reiniging"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "biblicalReference": "Johannes 9: 1-7"
    },
    {
        "question": "In de strijd tegen Egypte sneuvelde koning ... van Juda.",
        "correctAnswer": "Jos\u00eda",
        "incorrectAnswers": [
            "Amon",
            "Manasse",
            "Ahaz"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "2 Kronieken"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken 35: 20-24"
    },
    {
        "question": "Waar ontstond de eerste christengemeente?",
        "correctAnswer": "Jeruzalem",
        "incorrectAnswers": [
            "Antiochi\u00eb",
            "Filippi",
            "Korinthe"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 2: 40, 41"
    },
    {
        "question": "Wie waren de derde en vierde discipelen van Jezus?",
        "correctAnswer": "Johannes en Jakobus",
        "incorrectAnswers": [
            "Simon en Andreas",
            "Simon en Jakobus",
            "Johannes en Andr\u00e9as"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Markus 1: 16-20"
    },
    {
        "question": "Elia, Achab en het volk gingen offeren op de berg ... ",
        "correctAnswer": "Karmel",
        "incorrectAnswers": [
            "Horeb",
            "Sina\u00ef",
            "Tabor"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 18: 20 -40"
    },
    {
        "question": "Wat is het laatste woord in de Bijbel?",
        "correctAnswer": "Amen",
        "incorrectAnswers": [
            "Komt",
            "Gode zij dank",
            "Zegen"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 22:21"
    },
    {
        "question": "Wie hoorde een Grote stem uit de Hemel zeggen: 'Zie, de tabernakel Gods is bij de mensen en Hij zal bij hen wonen'?",
        "correctAnswer": "Johannes",
        "incorrectAnswers": [
            "Petrus",
            "Jakobus",
            "Jezus zelf"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 21:3"
    },
    {
        "question": "Hoe heet de Ruiter op het witte paard in Openbaring?",
        "correctAnswer": "Getrouw en Waarachtig",
        "incorrectAnswers": [
            "Zaligmaker",
            "Christus Jezus",
            "Vast en zeker"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 19:11"
    },
    {
        "question": "Maak de zin af: Wee, wee, de grote stad ... , de sterke stad ",
        "correctAnswer": "Babylon",
        "incorrectAnswers": [
            "Jericho",
            "Jeruzalem",
            "Ninev\u00e9"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 18:10"
    },
    {
        "question": "Hoe vaak werd er op de bazuin geblazen in Openbaring?",
        "correctAnswer": "7 keer",
        "incorrectAnswers": [
            "7 keer 70 keer",
            "70 keer",
            "700 keer"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 8, 9, 10, 11"
    },
    {
        "question": "Hoeveel zegels worden er geopend in Openbaring?",
        "correctAnswer": "7",
        "incorrectAnswers": [
            "8",
            "6",
            "3"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 6, 7, 8"
    },
    {
        "question": "Wie alleen kon het boek met de 7 zegels openen?",
        "correctAnswer": "Het Lam",
        "incorrectAnswers": [
            "De Rots",
            "Het monster met 7 ogen",
            "Niemand"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 5"
    },
    {
        "question": "Wat stond er in de Brief van Christus aan Sardis?",
        "correctAnswer": "Gij hebt een naam dat gij leeft, en gij zijt dood",
        "incorrectAnswers": [
            "Wee u",
            "De regels waar die gemeente zich aan moest houden",
            "U is het Eeuwige Leven"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 3:1"
    },
    {
        "question": "Waar schreef Johannes het Bijbelboek Openbaring?",
        "correctAnswer": "Op het eiland Patmos",
        "incorrectAnswers": [
            "In de gevangenis",
            "Johannes schreef Openbaring niet",
            "In de woestijn"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 1:9"
    },
    {
        "question": "Waarvoor waarschuwde Judas in zijn Bijbelboek?",
        "correctAnswer": "Tegen dwaalleraars",
        "incorrectAnswers": [
            "Tegen de duivel",
            "Tegen de zonde",
            "Tegen de wereld"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Judas"
        ],
        "biblicalReference": "Judas 1"
    },
    {
        "question": "Aan wie schreef Johannes zijn brief, 3 Johannes?",
        "correctAnswer": "Gajus",
        "incorrectAnswers": [
            "De gemeente van Laodic\u00e9a",
            "Aan niemand specifiek",
            "Aan Di\u00f3trefes"
        ],
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "3 Johannes"
        ],
        "biblicalReference": "3 Johannes 1:1"
    },
    {
        "question": "Vanuit welke plaats schreef Johannes zijn brief, 2 Johannes?",
        "correctAnswer": "Vanuit Ef\u00e9ze",
        "incorrectAnswers": [
            "Vanuit Korinthe",
            "Vanuit Klein-Azi\u00eb",
            "Dat is onbekend"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "biblicalReference": "2 Johannes"
    },
    {
        "question": "Welke profeet zei tegen koning Hizk\u00eda dat hij moest sterven?",
        "correctAnswer": "Jesaja",
        "incorrectAnswers": [
            "Jerem\u00eda",
            "Micha",
            "Atmos"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 38:1"
    },
    {
        "question": "Van wie sloeg Petrus het oor af?",
        "correctAnswer": "Malchus",
        "incorrectAnswers": [
            "Matth\u00e9\u00fcs",
            "Maltus",
            "Kajafas"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "biblicalReference": "Johannes 18:10"
    },
    {
        "question": "Wat vroeg de Maced\u00f3nische man in de droom van Paulus?",
        "correctAnswer": "'Kom over in Maced\u00f3ni\u00eb en help ons'",
        "incorrectAnswers": [
            "'Kom over en help ons'",
            "'Kom en zie'",
            "'Kom over in Maced\u00f3ni\u00eb en predik het evangelie'"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 19: 9, 10"
    },
    {
        "question": "Welke straf kondigde de profeet El\u00eda aan voor koning Achab?",
        "correctAnswer": "Er zal geen dauw of regen zijn",
        "incorrectAnswers": [
            "Er zal geen regen meer zijn",
            "Er zal hongersnood komen",
            "Er zullen veel mensen sterven"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 17:1"
    },
    {
        "question": "Wie was de vader van Samu\u00ebl?",
        "correctAnswer": "Elkana",
        "incorrectAnswers": [
            "Elihu",
            "Elam",
            "Jerobeam"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:1"
    },
    {
        "question": "In welke stad sprak Paulus over de onbekende God?",
        "correctAnswer": "In Athene",
        "incorrectAnswers": [
            "In Korinthe",
            "In Filippi",
            "In Thyatira"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen",
            "Romeinen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 17:23"
    },
    {
        "question": "Wie ging er mee op de eerste zendingsreis van Paulus en Barnabas?",
        "correctAnswer": "Johannes Marcus",
        "incorrectAnswers": [
            "Marcus",
            "Johannes",
            "Petrus"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 13"
    },
    {
        "question": "Wie waren de zonen van Zebede\u00fcs?",
        "correctAnswer": "Jakobus en Johannes",
        "incorrectAnswers": [
            "Johannes en Andreas",
            "Andreas en Petrus",
            "Jakobus en Petrus"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Markus 1: 19 , 20"
    },
    {
        "question": "In welke plaats werd David tot koning uitgeroepen?",
        "correctAnswer": "Hebron",
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "Juda",
            "Gilead"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 2:4"
    },
    {
        "question": "Wie zij: 'Gij beweegt mij bijna een Christen te worden'?",
        "correctAnswer": "Koning Agrippa",
        "incorrectAnswers": [
            "Silas",
            "Stadhouder Felia",
            "Koning David"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 26:28"
    },
    {
        "question": "Tijdens de woestijnreis was het water bitter bij ... ",
        "correctAnswer": "Mara",
        "incorrectAnswers": [
            "Elim",
            "Rafidim",
            "Kades Barnea"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 15:23"
    },
    {
        "question": "Welke afgodendienst voerde koning Jerobeam in?",
        "correctAnswer": "De dienst van de gouden kalveren",
        "incorrectAnswers": [
            "De dienst van de Ba\u00ebl",
            "De dienst van Astarte",
            "De dienst van de sterren"
        ],
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 12: 25-33"
    },
    {
        "question": "Hoeveel zendingsreizen maakte Paulus?",
        "correctAnswer": "3",
        "incorrectAnswers": [
            "2",
            "4",
            "5"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen"
    },
    {
        "question": "Op welke berg was de Hemelvaart van Jezus?",
        "correctAnswer": "Olijfberg",
        "incorrectAnswers": [
            "Horeb",
            "Moria",
            "Nebo"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 1: 9-12"
    },
    {
        "question": "Waar woonde de moeder van Jezus?",
        "correctAnswer": "Nazareth",
        "incorrectAnswers": [
            "Bethlehem",
            "Jeruzalem",
            "Dat is onbekend"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Lucas"
        ],
        "biblicalReference": "Lukas 1:26"
    },
    {
        "question": "Hoeveel dagen zijn er tussen Hemelvaart en Pinksteren?",
        "correctAnswer": "10",
        "incorrectAnswers": [
            "40",
            "3",
            "12"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Pinksteren",
            "Hemelvaart"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 1 en 2"
    },
    {
        "question": "Wie was de eerste Christen die stierf voor zijn geloof?",
        "correctAnswer": "St\u00e9fanus",
        "incorrectAnswers": [
            "Petrus",
            "Jakobus",
            "Filippus"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 7: 54-60"
    },
    {
        "question": "Welgelukzalig is de man die niet ... in de raad der goddelozen",
        "correctAnswer": "wandelt",
        "incorrectAnswers": [
            "loopt",
            "staat",
            "gaat"
        ],
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "biblicalReference": "Psalm 1:1"
    },
    {
        "question": "Hoe heette de vrouw van Aaron",
        "correctAnswer": "Elis\u00e9ba",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Zippora",
            "Jehosabat",
            "Elisabet"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 6:22"
    },
    {
        "question": "Hoe reageerde het volk bij het voorlezen van de wet, voorgelezen door Ezra?",
        "correctAnswer": "Ze weenden",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Nehemia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Ze dansten",
            "Ze verlieten de stad",
            "Ze kwamen in opstand"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 8:9"
    },
    {
        "question": "Wat was Neh\u00e9mia's functie aan het hof van de koning van Perzi\u00eb?",
        "correctAnswer": "Schenker",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Nehemia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hoofd van de wachters",
            "Bode",
            "Boekhouder"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 1:11"
    },
    {
        "question": "Wat was de belangrijkste taak van Ezra bij zijn komst naar Jeruzalem?",
        "correctAnswer": "Het volk onderwijzen in de wet des Heeren",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "De stad herbouwen",
            "De muren herstellen",
            "De tempel reinigen"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 7:10"
    },
    {
        "question": "Wat gebeurde er met koning Uzzia toen hij het priesterambt wilde uitoefenen?",
        "correctAnswer": "Hij kreeg melaatsheid",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Kronieken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hij werd gezegend",
            "Hij werd koning over alle stammen",
            "Hij werd uit Jeruzalem verdreven"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken 26: 16-21"
    },
    {
        "question": "Wat deed Salomo nadat hij de tempel had voltooid?",
        "correctAnswer": "Hij bad",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hij verliet Jeruzalem",
            "Hij vernietigde de hoogten",
            "Hij verborg de ark"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 8: 22, 23"
    },
    {
        "question": "Wie bracht de ark van God naar Jeruzalem, nadat het eerst was mislukt?",
        "correctAnswer": "David",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Mozes",
            "Saul",
            "Joab"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 6: 12-15"
    },
    {
        "question": "Wat deed Elisa om het bittere water van Jericho gezond te maken?",
        "correctAnswer": "Hij strooide zout in de bron",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hij bad tot God",
            "Hij sloeg op het water met zijn mantel",
            "Hij gebood het water stil te staan"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 2:21"
    },
    {
        "question": "Wat gebeurde er bij de inwijding van de tempel die Salomo bouwde?",
        "correctAnswer": "De wolk vervulde het huis des Heeren",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Er kwam vuur uit de hemel",
            "De ark verdween",
            "De priesters gingen in het heiligdom"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 8: 10, 11"
    },
    {
        "question": "Wat deed David toen hij hoorde van de dood van Absalom?",
        "correctAnswer": "Hij weende en rouwde",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hij vierde feest",
            "Hij vluchtte",
            "Hij sloeg zich met stenen"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 18:33"
    },
    {
        "question": "Met hoeveel man versloeg G\u00eddeon het leger van Midian?",
        "correctAnswer": "300",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "30",
            "1000",
            "3000"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 7:6"
    },
    {
        "question": "Wie was de enige vrouwelijke richter van Isra\u00ebl?",
        "correctAnswer": "Deb\u00f3ra",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hanna",
            "Ruth",
            "Ja\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 4: 4 en 5"
    },
    {
        "question": "Wat zei Jozua tot het volk in zijn afscheidsrede?",
        "correctAnswer": "Maar aangaande mij en mijn huis, wij zullen de Heere dienen",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Verlaat dit land, want het is onrein",
            "Zoek u deze dag een andere god",
            "Laat ons terugkeren naar Egypte"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 25:15"
    },
    {
        "question": "Wat moest Mozes doen om water uit de rots te krijgen bij M\u00e9riba?",
        "correctAnswer": "Met zijn staf op de rots slaan",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis",
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Tot de rots spreken",
            "Bidden tot de Heere",
            "De rots besprenkelen met bloed"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 17: 1-7"
    },
    {
        "question": "Wat moest de priester doen met het bloed van het schuldoffer?",
        "correctAnswer": "Aan de hoornen van het altaar strijken",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Op de ark strijken",
            "Aan de westzijden van het heilige der heiligen strijken",
            "Met wierook vermengen"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 29:12"
    },
    {
        "question": "Wat sprak God tot Mozes uit de brandende braambos?",
        "correctAnswer": "Ik ben de God uws vaders",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis",
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Ga heen naar Ninev\u00e9",
            "Gij zijt uitverkoren boven alle volken",
            "Ik ben uw God"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 3:6"
    },
    {
        "question": "Wat bouwde Noach als eerste, na de zondvloed?",
        "correctAnswer": "Een altaar",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Een stad",
            "Een schip",
            "Een toren"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 8:20"
    },
    {
        "question": "Wat zei God tot de slang na de zondeval van Adam en Eva?",
        "correctAnswer": "\"Vervloekt zijt gij boven al het vee\"",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "\"Gij zult tot stof wederkeren\"",
            "\"Gij zult uw vrouw verlaten\"",
            "\"Ik zal u genadig zijn\""
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 3:14"
    },
    {
        "question": "Welke naam had de discipel Matthe\u00fcs eerst?",
        "correctAnswer": "Levi",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Simon",
            "Markus",
            "Lazarus"
        ],
        "biblicalReference": "Markus 9:9"
    },
    {
        "question": "Bij wie ging Maria, de moeder van de Heere Jezus, wonen na Jezus dood?",
        "correctAnswer": "Bij Johannes",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Bij Martha",
            "Bij Petrus",
            "Bij haar zuster"
        ],
        "biblicalReference": "Johannes 19: 26, 27"
    },
    {
        "question": "Waarheen werd de Heere Jezus door de Geest geleid na zijn doop in de Jordaan?",
        "correctAnswer": "In de woestijn",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Naar Galilea",
            "Naar Kaperna\u00fcm",
            "Naar zijn discipelen"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 4 : 1-3"
    },
    {
        "question": "Hoe begint de bergrede in Matthe\u00fcs 5?",
        "correctAnswer": "Met de zaligsprekingen",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Met het Onze Vader",
            "Met de gelijkenissen van het zaad",
            "Met het gebod der liefde"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 5: 1-12"
    },
    {
        "question": "Wat is het eerst wonder van Jezus, genoemd in het bijbelboek Markus?",
        "correctAnswer": "Een onreine geest uitdrijven",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Marcus",
            "Lucas"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Water in wijn veranderen",
            "Petrus loopt op het water",
            "Jezus stilt de storm"
        ],
        "biblicalReference": "Markus 1:21-28"
    },
    {
        "question": "Wie wordt in Matthe\u00fcs het eerst genoemd in de geslachtsrekening van Jezus?",
        "correctAnswer": "Abraham",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Jakob",
            "Adam",
            "Mozes"
        ],
        "biblicalReference": "Matt\u00e9\u00fcs 1:1"
    },
    {
        "question": "Wat was de eerste boodschap die Jezus predikte in Markus 1?",
        "correctAnswer": "Bekeert u en gelooft het Evangelie",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Hebt elkander lief",
            "Gaat heen in de gehele wereld",
            "Bidt en waakt"
        ],
        "biblicalReference": "Markus 1:15"
    },
    {
        "question": "Aan wie is het evangelie van Lukas gericht?",
        "correctAnswer": "The\u00f3filus",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Lucas"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Timothe\u00fcs",
            "Titus",
            "Silas"
        ],
        "biblicalReference": "Lukas 1:3"
    },
    {
        "question": "Wie zag/zagen Jezus als eerste na Zijn opstanding?",
        "correctAnswer": "De Emma\u00fcsgangers",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Lucas"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Petrus",
            "Maria Magdalena",
            "Johannes"
        ],
        "biblicalReference": "Lukas 24:15"
    },
    {
        "question": "Waar eindigt het bijbelboek Lukas?",
        "correctAnswer": "Bij de hemelvaart van Jezus",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Bij de kruisiging",
            "Bij Pinkensteren in Jeruzalem",
            "Bij de voorzegging van de wederkomst"
        ],
        "biblicalReference": "Lukas 24: 50-53"
    },
    {
        "question": "Met welke woorden begint Johannes 1?",
        "correctAnswer": "In den beginne was het Woord",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "In den beginne schiep God",
            "En het geschiedde",
            "Deze is het boek der geslachten"
        ],
        "biblicalReference": "Johannes 1: 1"
    },
    {
        "question": "Wie was de vrouw bij de bron?",
        "correctAnswer": "Een Samaritaanse",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Een Jodin",
            "Een Romeinse",
            "Een Filistijnse"
        ],
        "biblicalReference": "Johannes 4:7"
    },
    {
        "question": "Wie nam de plaats van Judas in als apostel?",
        "correctAnswer": "Matth\u00edas",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Barnabas",
            "Paulus",
            "Silas"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 1: 15-26"
    },
    {
        "question": "Wat deed Petrus na Pinksteren?",
        "correctAnswer": "Hij predikte",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hij zweeg",
            "Hij bad in stilte",
            "Hij vluchtte"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 2:14-41"
    },
    {
        "question": "Wie bekeerde zich op de weg naar Damascus?",
        "correctAnswer": "Saulus",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Petrus",
            "Barnabas",
            "Timothe\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 9: 1-6"
    },
    {
        "question": "Hoe eindigt het boek Handelingen?",
        "correctAnswer": "Met Paulus' verblijf in Rome",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Met Paulus' dood",
            "Met de verwoesting van Jeruzalem",
            "Met het Pinksteren"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 28"
    },
    {
        "question": "Hoe beschrijft Paulus zichzelf in Romeinen 1:1?",
        "correctAnswer": "Een dienstknecht van Jezus Christus",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Een profeest van Jezus Christus",
            "Een dienaar van de mensen",
            "Een apostel van Johannes"
        ],
        "biblicalReference": "Romeinen 1:1"
    },
    {
        "question": "Wie zijn de ware kinderen van Abraham?",
        "correctAnswer": "Zij die uit het geloof zijn",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Zij die uit de Geest zijn",
            "Zij die in Isra\u00ebl zijn geboren",
            "Zij die uit het vlees zijn"
        ],
        "biblicalReference": "Romeinen 4:16"
    },
    {
        "question": "Wat zegt Paulus dat wij moeten doen met onze lichamen?",
        "correctAnswer": "Ze stellen tot een levende, heilige en Gode welbehaaglijke offerande",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Ze onderwerpen aan de wet",
            "Ze gebruiken voor de goede werken",
            "Ze stellen tot offeranden"
        ],
        "biblicalReference": "Romeinen 12: 1"
    },
    {
        "question": "Wat is de samenvatting van de wet?",
        "correctAnswer": "Liefde",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Geloof",
            "Gehoorzaamheid",
            "Hoop"
        ],
        "biblicalReference": "Romeinen 13: 8-14"
    },
    {
        "question": "Wat is het probleem in de gemeente te Korinthe?",
        "correctAnswer": "Twist en verdeeldheid",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Vervolging",
            "Gebrek aan geloof",
            "Gebrek aan liefde"
        ],
        "biblicalReference": "1 Korinthe 1: 10-13"
    },
    {
        "question": "Wat is het lichaam van een gelovige?",
        "correctAnswer": "Een tempel van de Heilige Geest",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Stof der aarde",
            "Een zondig vat",
            "Een tijdelijke tent"
        ],
        "biblicalReference": "1 Korinthe 6: 19 en 20"
    },
    {
        "question": "Hoeveel brieven schreef Paulus aan de Korinthi\u00ebrs die bewaard zijn gebleven?",
        "correctAnswer": "Twee",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Een",
            "Drie",
            "Vier"
        ],
        "biblicalReference": "Korinthe 1 en 2"
    },
    {
        "question": "Wat zegt Paulus over zwakheid?",
        "correctAnswer": "Mijn kracht wordt in zwakheid volbracht",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Zwakheid is een zonde",
            "Vermijd zwakte ten alle tijde",
            "Geloof overwint de zwakheid"
        ],
        "biblicalReference": "2 Korinthe 12:9"
    },
    {
        "question": "Wat is de bediening die God aan ons gegeven heeft?",
        "correctAnswer": "Bediening der verzoening",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Bediening van het oordeel",
            "Bediening van genade",
            "Bediening der geboden"
        ],
        "biblicalReference": "2 Korinthe 5:18"
    },
    {
        "question": "Wat verwondert Paulus?",
        "correctAnswer": "Dat zij haast wijken naar een ander evangelie",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Dat de Galaten vroom zijn",
            "Dat zij veel vasten",
            "Dat zij veel bidden"
        ],
        "biblicalReference": "Galaten 1:6"
    },
    {
        "question": "Wat zegt Paulus over de wet?",
        "correctAnswer": "Zij is een tuchtmeester tot Christus",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Galaten"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Zij rechtvaardigt",
            "Zij leidt weg van de zonden",
            "Zij is vervuld in Christus"
        ],
        "biblicalReference": "Galaten 3:24"
    },
    {
        "question": "Door wat zijn wij zalig geworden?",
        "correctAnswer": "Door het geloof, uit genade",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Galaten"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Door de werken der wet",
            "Door het onderhouden van de wet",
            "Door gebed en vasten"
        ],
        "biblicalReference": "Galaten 2:16"
    },
    {
        "question": "Wat moeten kinderen doen?",
        "correctAnswer": "Gehoorzaam zijn aan hun ouders",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Stil zijn",
            "Werken",
            "Bidden"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9feze 6: 1-3"
    },
    {
        "question": "Wat is het leven voor Paulus?",
        "correctAnswer": "Christus",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Filippenzen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Lijden",
            "Strijd",
            "Hoop"
        ],
        "biblicalReference": "Filippenzen 1:21"
    },
    {
        "question": "Wie wordt genoemd als Paulus' broeder en medearbeider?",
        "correctAnswer": "Epafroditus",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Filippenzen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Barnabas",
            "Silas",
            "Timothe\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Filippenzen 2:25"
    },
    {
        "question": "Wie schreef de brief aan de Kolossenzen?",
        "correctAnswer": "Paulus",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Kerst",
            "Pasen",
            "Pinksteren",
            "Hemelvaart",
            "Goede Vrijdag",
            "Stille Zaterdag",
            "Paasmaandag",
            "Pinkstermaandag",
            "Kolossenzen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Kolossenzen",
            "Silas",
            "Timotheus"
        ],
        "biblicalReference": "Kolossenzen 1: 1 en 2"
    },
    {
        "question": "Wie schreef de brief aan de Thessalonicenzen?",
        "correctAnswer": "Paulus, Silvanus en Timothe\u00fcs",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Paulus",
            "Paulus en Timothe\u00fcs",
            "Paulus en Barnabas"
        ],
        "biblicalReference": "1 Thessalonicenzen 1:1"
    },
    {
        "question": "Wie is het beeld van de onzienlijke God?",
        "correctAnswer": "Christus",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Kolossenzen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Mozes",
            "De engel des Heeren",
            "De Heilige Geest"
        ],
        "biblicalReference": "Kolossenzen 1:15"
    },
    {
        "question": "Wat gebeurt er met de doden in Christus bij Zijn wederkomst?",
        "correctAnswer": "Zij zullen eerst opstaan",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Zij worden geoordeeld",
            "Zij keren terug met Jezus",
            "Zij zullen als laatsten opstaan"
        ],
        "biblicalReference": "1 Thessalonicenzen 4:16"
    },
    {
        "question": "Wat moet er eerst gebeuren voor de dag des Heeren komt?",
        "correctAnswer": "De geloofsafval en de openbaring van de mens der zonde",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "De wederkomst",
            "De opstanding uit de doden",
            "De verdrukking"
        ],
        "biblicalReference": "2 Thessalonicenzen 2"
    },
    {
        "question": "Hoe wordt de \"mens der zonde\" ook wel genoemd?",
        "correctAnswer": "De zoon des verderfs",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "De antichrist",
            "De draak",
            "De overste der duisternis"
        ],
        "biblicalReference": "2 Thessalonicenzen 2:3"
    },
    {
        "question": "Wat is Paulus' zegenwens aan het eind van Thessalonicenzen?",
        "correctAnswer": "De genade van onze Heere Jezus Christus zij met u allen. Amen.",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Genade en vrede zij met u allen. Amen.",
            "De liefde Gods en de gemeenschap des Heiligen Geestes zij met u allen, Amen.",
            "De vrede Gods zij met u allen. Amen."
        ],
        "biblicalReference": "2 Thessalonicenzen 3:18"
    },
    {
        "question": "Wat zegt Paulus over vrouwen in de eredienst?",
        "correctAnswer": "Dat zij in stilheid zij",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Dat zij profetere",
            "Dat zij het volk onderwijze",
            "Dat zij het volk predike"
        ],
        "biblicalReference": "1 Tim\u00f3the\u00fcs 2:11"
    },
    {
        "question": "Wat is God niet?",
        "correctAnswer": "Een geest der vreesachtigheid",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Een verterend vuur",
            "Een God van het oordeel",
            "Een God der twist"
        ],
        "biblicalReference": "2 Tim\u00f3the\u00fcs 1:7"
    },
    {
        "question": "Welke vergelijking gebruikt Paulus voor het leven van een gelovige?",
        "correctAnswer": "Soldaat, atleet, landbouwer",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Timote\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Profeet, priester, koning",
            "Vreemdeling, pelgrim, reiziger",
            "Visser, landbouwer, soldaat"
        ],
        "biblicalReference": "2 Tim\u00f3the\u00fcs 2"
    },
    {
        "question": "Wie heeft Paulus verlaten, hebbende de tegenwoordige wereld lief gekregen?",
        "correctAnswer": "D\u00e9mas",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Timothe\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "2 Timoth\u00e9\u00fcs 4:10"
    },
    {
        "question": "Wat moest Titus doen op Kreta?",
        "correctAnswer": "Ouderlingen aanstellen in elke stad",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Titus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "De Romeinen overtuigen",
            "Diakenen aanstellen in elke stad",
            "Een gemeente stichten"
        ],
        "biblicalReference": "Titus 1:5"
    },
    {
        "question": "Wat zegt Paulus over de zaligmakende genade Gods?",
        "correctAnswer": "Zij is verschenen aan alle mensen",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Titus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Zij is voor Isra\u00ebl gekomen",
            "Zij is voor de uitverkorenen",
            "Zij leert ons door de wet Christus kennen"
        ],
        "biblicalReference": "Titus 2:11"
    },
    {
        "question": "Wie was On\u00e9simus?",
        "correctAnswer": "Een weggelopen slaaf",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Filemon"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Een Romeinse soldaat",
            "Een ouderling",
            "Een diaken"
        ],
        "biblicalReference": "Fil\u00e9mon 1:16"
    },
    {
        "question": "Wie was Melchiz\u00e9dek?",
        "correctAnswer": "Een priester zonder geslachtsrekening",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Hebree\u00ebn"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Een priester uit het geslacht van David",
            "Een nakomeling van Abraham",
            "Een nakomeling van Mozes"
        ],
        "biblicalReference": "Hebree\u00ebn 7:3"
    },
    {
        "question": "Wie worden in Hebree\u00ebn 11 genoemd als voorbeelden van geloof?",
        "correctAnswer": "Noach, Abraham, Mozes",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Hebree\u00ebn"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "David, Elia, Jesaja",
            "Johannes, Petrus, Andreas",
            "Paulus, Timothe\u00fcs, Titus"
        ],
        "biblicalReference": "Hebree\u00ebn 11"
    },
    {
        "question": "Wat is de oorsprong van verzoeking?",
        "correctAnswer": "Eigen begeerlijkheid",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Jakobus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "De duivel",
            "Het eigen vlees",
            "De wereld"
        ],
        "biblicalReference": "Jakobus 1:14"
    },
    {
        "question": "Wie moet bidden voor de zieke?",
        "correctAnswer": "De ouderlingen van de gemeente",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Jakobus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "De diakenen van de gemeente",
            "De voorganger van de gemeente",
            "De medegelovigen uit de gemeente"
        ],
        "biblicalReference": "Jakobus 5:14-15"
    },
    {
        "question": "God schiep de hemel en aarde in zeven dagen",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 2:2"
    },
    {
        "question": "Ka\u00efn doodde zijn neef Abel",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 4:8"
    },
    {
        "question": "A\u00e4ron was de vader van Mozes",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 6:19"
    },
    {
        "question": "De wet van het jubeljaar wordt uitgelegd in Leviticus",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Leviticus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Leviticus 25: 8-55"
    },
    {
        "question": "Leviticus richt zich voornamelijk tot de stam van Juda",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Leviticus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Leviticus"
    },
    {
        "question": "Bileam's ezel sprak tot hem",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Numeri"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Numeri 22:28"
    },
    {
        "question": "Deuteronomium betekent \"herhaling van de wet\"",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Deuteronomium"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Deuteronomium"
    },
    {
        "question": "Deuteronomium beschrijft Mozes' laatste toespraak",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Deuteronomium"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Deuteronomium 32 en 33"
    },
    {
        "question": "Jozua was de kleinzoon van Nun",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 1:1"
    },
    {
        "question": "De zon stond stil tijdens een strijd onder Jozua's leiding",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 10:12-14"
    },
    {
        "question": "Het boek Jozua eindigt met de dood van Mozes",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 24"
    },
    {
        "question": "Het boek richteren eindigt met de woorden: \"In die dagen was er geen koning in Isra\u00ebl, een iegelijk deed wat recht was in zijn ogen\"",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 21"
    },
    {
        "question": "Simson was een richter in Isra\u00ebl",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 13"
    },
    {
        "question": "Ruth werd de grootmoeder van koning Sal\u00f3mo",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 4"
    },
    {
        "question": "Samu\u00ebl werd opgevoed in het heiligdom in Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:3"
    },
    {
        "question": "Saul was de eerste koning van Isra\u00ebl",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 10:1"
    },
    {
        "question": "Uza stierf toen hij de ark van God aanraakte",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 6: 6 en 7"
    },
    {
        "question": "Absalom, Davids zoon, kwam in opstand tegen David",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 13 - 18"
    },
    {
        "question": "Elia daagde de Ba\u00e4l-priesters uit op de berg Karmel",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 18"
    },
    {
        "question": "Na Sal\u00f3mo bleef het koninkrijk een geheel",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 12"
    },
    {
        "question": "Elisa kreeg een dubbel deel van Elia's geest",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 2: 9 en 10"
    },
    {
        "question": "David bracht de ark naar Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Kronieken 15"
    },
    {
        "question": "David bouwde de tempel in Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "2 Kronieken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken 2:1"
    },
    {
        "question": "Josia vond het wetboek in de tempel",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Kronieken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken 34"
    },
    {
        "question": "Kores was de koning van de Meden",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Dani\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 1:1"
    },
    {
        "question": "Ezra leidde de eerste groep ballingen terug naar Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 2: 1 en 2"
    },
    {
        "question": "Ezra was priester en schriftgeleerde",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 7: 6 en 11"
    },
    {
        "question": "De tempel werd opnieuw gebouwd tijdens het bijbelboek Ezra",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 5 en 6"
    },
    {
        "question": "De herbouw van de tempel werd nooit tegengehouden",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 4: 1-5"
    },
    {
        "question": "Neh\u00e9mia was schenker aan het hof van de koning van Babel",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Nehemia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 1:11"
    },
    {
        "question": "Neh\u00e9mia leidde de herbouw van de muren van Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Nehemia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 2: 17 en 18"
    },
    {
        "question": "M\u00f3rdechai was de vader van Esther",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Esther"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Esther 2:7"
    },
    {
        "question": "Het boek Esther noemt nooit de naam van God",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Esther"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Esther"
    },
    {
        "question": "Job was een rijke man uit het land van Uz",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Job"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Job 1:1"
    },
    {
        "question": "De vrouw van Job zei: \"Zegen God en leef\"",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Job"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Job 2:9"
    },
    {
        "question": "De Psalmen bevatten zowel lofzangen als klaagliederen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Psalmen"
    },
    {
        "question": "David was de schrijver van het bijbelboek Psalmen",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Psalmen"
    },
    {
        "question": "Sal\u00f3mo is de belangrijkste schrijver van het bijbelboek Spreuken",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 1:1"
    },
    {
        "question": "Luiheid doet de slaap wijken",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken"
    },
    {
        "question": "Prediker wordt toegeschreven aan Sal\u00f3mo",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Prediker"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Prediker 1:1 en 12"
    },
    {
        "question": "Veel lezen is vermoeiing des geestes",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Prediker"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Prediker 12:12"
    },
    {
        "question": "De koning heeft zich een koets gemaakt van het hout van Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Hooglied"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Hooglied 3:9"
    },
    {
        "question": "Trek mij, wij zullen u nalopen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Hooglied"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Hooglied 1:4"
    },
    {
        "question": "Jesaja profeteerde over de komst van de Messias",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 7, 9, 11 en 53"
    },
    {
        "question": "Het bijbelboek Jesaja heeft 65 hoofdstukken",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 66"
    },
    {
        "question": "Jerem\u00eda schreef een boek aan de ballingen in Babel",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jerem\u00eda 29:1"
    },
    {
        "question": "Jerem\u00eda zei: Ach Heere HEERE, zie, ik kan niet spreken, want ik ben oud",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jerem\u00eda 1:6"
    },
    {
        "question": "Klaagliederen werd geschreven na de verwoesting van Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Klaagliederen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Klaagliederen 1"
    },
    {
        "question": "In Klaagliederen komt geen enkele hoop tot uiting",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Klaagliederen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Klaagliederen 3: 21-23"
    },
    {
        "question": "Ezechi\u00ebl predikte in Babel, ver weg van Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 1:1-3"
    },
    {
        "question": "Ezechi\u00ebl eindigt met: en ik was aldaar",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 48:35"
    },
    {
        "question": "Dani\u00ebl werkte aan het hof van meerdere koningen in Babel",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Dani\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl"
    },
    {
        "question": "Koning Nebukadn\u00e9zar maakte een beeld van goud, de hoogte was 66 ellen",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Dani\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl 3:1"
    },
    {
        "question": "Hos\u00e9a roept het volk op om weder te keren tot de Heere",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Hosea"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Hos\u00e9a 6:1"
    },
    {
        "question": "Hos\u00e9a preekte alleen over liefde en vergeving",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Hosea"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Hos\u00e9a"
    },
    {
        "question": "Jo\u00ebl beschrijft een sprinkhanenplaag als oordeel",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jo\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jo\u00ebl 1"
    },
    {
        "question": "Egypte en Edom zullen worden gespaard, ondanks dat ze zicht tegen God hebben gekeerd",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jo\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jo\u00ebl 3:19"
    },
    {
        "question": "Amos was een herder uit Tek\u00f3a",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Amos"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Amos 1:1"
    },
    {
        "question": "Amos zag in een visioen een korf met wintervruchten",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Amos"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Amos 8:1"
    },
    {
        "question": "Obadja is het kortste bijbelboek uit het Oude Testament",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Obadja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Obadja 1"
    },
    {
        "question": "Obadja's profetie richt zich tegen Isra\u00ebl",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Obadja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Obadja 1:1"
    },
    {
        "question": "Jona was blij met Gods barmhartigheid voor Ninev\u00e9",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jona"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jona 4"
    },
    {
        "question": "Jona werd door God geroepen om naar Ninev\u00e9 te gaan",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jona"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Jona 1:2"
    },
    {
        "question": "Micha voorspelde de geboorteplaats van de Messias",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Micha"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Micha 5:1"
    },
    {
        "question": "Micha leefde in de tijd van koning Achab",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Micha"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Micha 1:1"
    },
    {
        "question": "Nahum profeteerde tegen de stad Ninev\u00e9",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Nahum"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Nahum 1, 2 en 3"
    },
    {
        "question": "In Nahum staat: vier uw vierdagen, o Jeruzalem, betaal uw geloften",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Nahum"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Nahum"
    },
    {
        "question": "H\u00e1bakuk vermeldt: \"de rechtvaardige zal door zijn geloof leven\"",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Habakuk"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "H\u00e1bakuk 2:4"
    },
    {
        "question": "H\u00e1bakuk wordt door God gestraft vanwege zijn twijfels",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Habakuk"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "H\u00e1bakuk"
    },
    {
        "question": "Zef\u00e1nja roept zachtmoedigen op om de Heere te zoeken",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Zefanja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Zef\u00e1nja 2:3"
    },
    {
        "question": "Het boek Zef\u00e1nja heeft slechts twee hoofdstukken",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Zefanja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Zef\u00e1nja"
    },
    {
        "question": "Hagga\u00ef werkte samen met de profeet Zachar\u00eda",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Zacharia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Hagga\u00ef en Zachar\u00eda"
    },
    {
        "question": "Hagga\u00ef moest zich richten tot Sealthi\u00ebl",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Haggai"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Hagga\u00ef 1: 1,2 en 12"
    },
    {
        "question": "Zachar\u00eda bevat visioenen, waaronder die van de van de Man met het meetsnoer",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Zacharia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Zachar\u00eda 2: 1-4"
    },
    {
        "question": "Zachar\u00eda bevat geen voorspellingen over de toekomst van Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Zacharia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Zachar\u00eda 1, 3, 4 en 9"
    },
    {
        "question": "Male\u00e1chi is het laatste bijbelboek van het Nieuwe Testament",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Male\u00e1chi"
    },
    {
        "question": "Male\u00e1chi houdt een strafprediking tegen de priesters",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Maleachi"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Male\u00e1chi 1:6 - 2:9"
    },
    {
        "question": "De Bergrede staat in het evangelie van van Matthe\u00fcs",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 5, 6 en 7"
    },
    {
        "question": "Matthe\u00fcs richt zich vooral op het Romeinse publiek",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 1, 2, 4"
    },
    {
        "question": "In Matthe\u00fcs wordt Jezus vaak de \"Zoon van David\" genoemd",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 1, 9, 21"
    },
    {
        "question": "Markus is het kortste evangelie",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Marcus",
            "Lucas",
            "Johannes"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Markus"
    },
    {
        "question": "Markus was een ooggetuige van het leven van Jezus",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Markus, Handelingen"
    },
    {
        "question": "Markus legt veel nadruk op de wonderen die Jezus deed",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Marcus",
            "Lucas",
            "Johannes"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Markus"
    },
    {
        "question": "Lukas was arts van beroep",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 1,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Lucas"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Kolossenzen 4:14"
    },
    {
        "question": "Lukas was een Joodse discipel",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Lucas"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Kolossenzen 4:14"
    },
    {
        "question": "Het evangelie van Lukas bevat de gelijkenis van de verloren zoon",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Lucas"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Lukas 15: 11-32"
    },
    {
        "question": "In Johannes noemt Jezus zichzelf \"Ik ben de Goede Herder\"",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Johannes 10:11"
    },
    {
        "question": "Johannes bevat geen gelijkenissen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 5,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Johannes"
    },
    {
        "question": "Johannes noemt zichzelf vaak bij naam in zijn evangelie",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Johannes"
    },
    {
        "question": "Handelingen werd geschreven door Paulus",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 1:1"
    },
    {
        "question": "De bekering van Paulus staat beschreven in Handelingen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Handelingen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 9"
    },
    {
        "question": "In Romeinen wordt de rechtvaardiging door het geloof uitgelegd",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Romeinen 3:21-28 en Romeinen 4"
    },
    {
        "question": "Paulus schreef Romeinen tijdens zijn gevangenschap in Rome",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Romeinen",
            "Handelingen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Romeinen 15 en 16"
    },
    {
        "question": "Korinthe is geschreven aan de christenen in \u00c9feze",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Korinti\u00ebrs",
            "2 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Korinthe 1:2"
    },
    {
        "question": "In 1 Korinthe staat de uitnemendheid van de liefde beschreven",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Korinthe 13"
    },
    {
        "question": "Paulus schrijft 2 Korinthe terwijl hij in Korinthe verblijft",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Romeinen",
            "2 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Korinthe 7:5"
    },
    {
        "question": "In 2 Korinthe wekt Paulus op tot offervaardigheid",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "2 Korinti\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Korinthe 8 en 9"
    },
    {
        "question": "Paulus noemt in Galaten de vruchten van de Geest",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Galaten"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Galaten 5:22"
    },
    {
        "question": "In Christus is er verschil tussen Jood en Griek, schrijft Paulus in Galaten",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Galaten"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Galaten 3:28"
    },
    {
        "question": "In \u00c9feze wordt de geestelijke wapenrusting beschreven",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Efezi\u00ebrs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9feze 6: 10-20"
    },
    {
        "question": "Paulus schrijft het bijbelboek \u00c9feze tijdens zijn eerste zendingsreis",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Efezi\u00ebrs",
            "Handelingen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9feze 3:1"
    },
    {
        "question": "Filippenzen is gericht aan de Christenen in Filippi",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Filippenzen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Fillipenzen"
    },
    {
        "question": "In Filippenzen staat \"Want het leven is mij Christus, en het sterven is mij gewin\"",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Filippenzen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Filippenzen 1:21"
    },
    {
        "question": "In Kolossenzen worden de vruchten van de Geest beschreven",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 2,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Kolossenzen"
    },
    {
        "question": "Paulus kende de Christenen van Kolosse persoonlijk",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Kolossenzen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Kolossenzen 1"
    },
    {
        "question": "1 Thessalonicenzen is waarschijnlijk Paulus oudste brief",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Thessalonicenzen"
    },
    {
        "question": "In Thessalonicenzen roept Paulus op tot heilige wandel en broederlijke liefde",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Tessalonicenzen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Thessalonicenzen 4"
    },
    {
        "question": "In 2 Thessalonicenzen roept Paulus op tot standvastigheid",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Thessalonicenzen 2: 13-17"
    },
    {
        "question": "2 Thessalonicenzen is vooral een herhaling van de eerste brief",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Thessalonicenzen"
    },
    {
        "question": "Paulus schrijft in 1 Timothe\u00fcs over het ambt van ouderlingen en diakenen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Timote\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Timothe\u00fcs 3"
    },
    {
        "question": "Timothe\u00fcs was voorganger in Rome",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Timote\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Timothe\u00fcs"
    },
    {
        "question": "Paulus schrijft in 1 Timothe\u00fcs over de rol van de vrouw in de gemeente",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Timote\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "1 Timothe\u00fcs"
    },
    {
        "question": "In 2 Timothe\u00fcs noemt Paulus \"Al de schrift is van God ingegeven\"",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Timothe\u00fcs 3:16"
    },
    {
        "question": "In 2 Timothe\u00fcs verwacht Paulus dat hij binnenkort op reis zal gaan",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "1 Timote\u00fcs",
            "2 Timote\u00fcs"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "2 Timothe\u00fcs"
    },
    {
        "question": "Titus was door Paulus achtergelaten op het eiland Cyprus",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Filemon"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ],
        "biblicalReference": "Titus 1:5"
    },
    {
        "question": "Titus bevat instructies voor het aanstellen van ouderlingen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Filemon",
            "Titus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ],
        "biblicalReference": "Titus 1: 5-9"
    },
    {
        "question": "Als nu ... zag dat zij Jakob niet baarde, zo benijdde ... haar zuster.",
        "correctAnswer": "Rachel",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Lea",
            "Bilha",
            "Zilpa"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 30:1"
    },
    {
        "question": "En Adam leefde ... jaar en gewon een zoon naar zijn gelijkenis, naar zijn evenbeeld, en noemde zijn naam Seth",
        "correctAnswer": "130",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "90",
            "110",
            "140"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 5:3"
    },
    {
        "question": "Zo waren dan de dagen van Henoch ... jaar",
        "correctAnswer": "365",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "969",
            "300",
            "782"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 5:23"
    },
    {
        "question": "Maar Noach vond ... in de ogen den Heeren",
        "correctAnswer": "genade",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "barmhartigheid",
            "vergeving",
            "goedertierenheid"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 6:8"
    },
    {
        "question": "En de Heere zeide: Zal ik voor ... verbergen wat Ik doe?",
        "correctAnswer": "Abraham",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Adam",
            "Noach",
            "Lot"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 18:17"
    },
    {
        "question": "Mozes leidde het volk uit ... ",
        "correctAnswer": "Egypte",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Babylon",
            "Kana\u00e4n",
            "Assyri\u00eb"
        ],
        "biblicalReference": "Exodus 12"
    },
    {
        "question": "De wet werd gegeven op de berg ... ",
        "correctAnswer": "Sina\u00ef",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Horeb",
            "Nebo",
            "Moria"
        ],
        "biblicalReference": "Exodus 19 en 20"
    },
    {
        "question": "En zij zullen Mij een ... maken, dat Ik in het midden van hen wone",
        "correctAnswer": "heiligdom",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "tent",
            "tabernakel",
            "tempel"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 25:8"
    },
    {
        "question": "Zijn snuiters en zijn ... zullen louter goud zijn",
        "correctAnswer": "blusvaten",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "lampen",
            "knopen",
            "rieten"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 25:38"
    },
    {
        "question": "Toen zeide hij (Mozes): Toon mij uw ... ",
        "correctAnswer": "heerlijkheid",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "goedheid",
            "genade",
            "grootheid"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 33:18"
    },
    {
        "question": "Breek ze in stukken en giet olie daarop: het is een ... ",
        "correctAnswer": "spijsoffer",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "brandoffer",
            "vuuroffer",
            "dankoffer"
        ],
        "biblicalReference": "Leviticus 2:6"
    },
    {
        "question": "Het is een ... ; hij heeft zich voorzeker schuldig gemaakt aan den Heere",
        "correctAnswer": "schuldoffer",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Job"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "brandoffer",
            "dankoffer",
            "zoenoffer"
        ],
        "biblicalReference": "Leviticus 5:19"
    },
    {
        "question": "En de priester zal die aansteken op het altaar ten vuuroffer den Heere; het is een ... ",
        "correctAnswer": "schuldoffer",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Leviticus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "zondoffer",
            "brandoffer",
            "dankoffer"
        ],
        "biblicalReference": "Leviticus 7:5"
    },
    {
        "question": "Als Mozes dat hoorde, zo was het ... in zijn ogen",
        "correctAnswer": "goed",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "kwaad",
            "recht",
            "liefelijk"
        ],
        "biblicalReference": "Leviticus 10:20"
    },
    {
        "question": "Ook zal de ... van die olie op des priesters linkerhand gieten",
        "correctAnswer": "priester",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Leviticus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "profeet",
            "man",
            "overgeblevene"
        ],
        "biblicalReference": "Leviticus 14:26"
    },
    {
        "question": "Het boek Numeri begint met een telling van de ... ",
        "correctAnswer": "Isra\u00eblieten",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Numeri"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "priesters",
            "Levieten",
            "vreemdelingen"
        ],
        "biblicalReference": "Numeri 1"
    },
    {
        "question": "Mozes dan sprak tot de kinderen Isra\u00ebls, dat zij het ... houden zouden",
        "correctAnswer": "pascha",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus",
            "Deuteronomium"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "gebod",
            "loofhuttenfeest",
            "geloof"
        ],
        "biblicalReference": "Numeri 9:4"
    },
    {
        "question": "Van den stam van Juda ..., de zoon van Jefunne",
        "correctAnswer": "Kaleb",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Simeon",
            "Issaschar",
            "Benjamin"
        ],
        "biblicalReference": "Numeri 13:6"
    },
    {
        "question": "En ... deed het; gelijk als de Heere hem geboden had, alzo deed hij",
        "correctAnswer": "Mozes",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "A\u00e4ron",
            "Levi",
            "Edom"
        ],
        "biblicalReference": "Numeri 17:11"
    },
    {
        "question": "Maar de kinderen van ... stierven niet",
        "correctAnswer": "Korach",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Dathan",
            "Abiram",
            "Eliab"
        ],
        "biblicalReference": "Numeri 26:11"
    },
    {
        "question": "Mozes sprak tot het volk voordat ze het beloofde land ... ",
        "correctAnswer": "binnenkwamen",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus",
            "Deuteronomium"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "verlieten",
            "veroverder",
            "vergeten"
        ],
        "biblicalReference": "Deuteronomium 1"
    },
    {
        "question": "Mozes stierf op de berg ... ",
        "correctAnswer": "Nebo",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus",
            "Deuteronomium"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Sina\u00ef",
            "Horeb",
            "Hor"
        ],
        "biblicalReference": "Deuteronomium 34:5"
    },
    {
        "question": "daartoe heeft de Heere tot mij gezegd: Gij zult over deze ... niet gaan",
        "correctAnswer": "Jordaan",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Landpale",
            "Rivier",
            "Berg"
        ],
        "biblicalReference": "Deuterononium 3:27"
    },
    {
        "question": "Een ... zult gij niet muilbanden, als hij dorst",
        "correctAnswer": "os",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "stier",
            "ram",
            "beer"
        ],
        "biblicalReference": "Deuteronomium 25:4"
    },
    {
        "question": "Want gij zult doen wat ... is in de ogen des Heeren",
        "correctAnswer": "recht",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Deuteronomium"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "goed",
            "kwaad",
            "billijk"
        ],
        "biblicalReference": "Deuteronomium 12:28"
    },
    {
        "question": "Toen gebood Jozua den ... des volks, zeggende: ",
        "correctAnswer": "ambtlieden",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "leiders",
            "hoofden",
            "zonen"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua"
    },
    {
        "question": "En Hij zeide: Neen, maar Ik ben de ... van het heir des Heeren",
        "correctAnswer": "Vorst",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Koning",
            "Priester",
            "Profeet"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 5"
    },
    {
        "question": "Toen bouwde Jozua een altaar den Heere, den God Isra\u00ebls, op den berg ... ",
        "correctAnswer": "Ebal",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Horeb",
            "Sina\u00ef",
            "Hermon"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 8:30"
    },
    {
        "question": "Doch de koning van ... grepen zij levend, en zij brachten hem tot Jozua",
        "correctAnswer": "Ai",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jozua"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Libanon",
            "Ferez",
            "Gibeon"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 8:23"
    },
    {
        "question": "Die vijf koningen zijn gevonden, verborgen in de spelonk bij ... ",
        "correctAnswer": "Makk\u00e9da",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Adullam",
            "Machpela",
            "de profeten"
        ],
        "biblicalReference": "Jozua 10:16"
    },
    {
        "question": "De eerste richter van Isra\u00ebl was ... ",
        "correctAnswer": "Othni\u00ebl",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Ehud",
            "Samgar",
            "Gideon"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 3"
    },
    {
        "question": " ... nu, een vrouw die een profetes was, de huisvrouw van Lappidoth",
        "correctAnswer": "Deb\u00f3ra",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Rebekka",
            "Ja\u00ebl",
            "Priscilla"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 4:4"
    },
    {
        "question": "G\u00eddeon vroeg om een teken van God met een ... ",
        "correctAnswer": "wollen vlies",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "droom",
            "visioen",
            "stem"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 6:37"
    },
    {
        "question": "Toen zeiden de bomen tot de wijnstok: Kom gij, wees ... over ons",
        "correctAnswer": "koning",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Prediker"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "heerser",
            "vorst",
            "overste"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 9:12"
    },
    {
        "question": "En ... beloofde den Heere een gelofte",
        "correctAnswer": "Jefta",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Ja\u00efr",
            "Gideon",
            "Efra\u00efm"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 11"
    },
    {
        "question": "En ... , de man van Naomi stierf",
        "correctAnswer": "Elim\u00e9lech",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis",
            "Ruth"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Machlon",
            "Chiljon",
            "Boaz"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 1:3"
    },
    {
        "question": "Noemt mij niet Na\u00f3mi, noemt mij ... ",
        "correctAnswer": "Mara",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Orpa",
            "Ruth",
            "Rachel"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 1:20"
    },
    {
        "question": "Na\u00f3mi nu had een bloedvriend van haar man, een man, geweldig van ...",
        "correctAnswer": "vermogen",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "naam",
            "geest",
            "goedheid"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 2:1"
    },
    {
        "question": "De Heere vergelde u uw ... , en uw loon zij volkomen van de Heere",
        "correctAnswer": "daad",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "loon",
            "goedheid",
            "geloof"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth 2:12"
    },
    {
        "question": "Als zij nu opstond ... ",
        "correctAnswer": "om op te lezen",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "om op te gaan",
            "om te arbeiden",
            "om haar te troosten"
        ],
        "biblicalReference": "Ruth"
    },
    {
        "question": "En zij zeide tot haar: Al wat gij ... , zal ik doen",
        "correctAnswer": "tot mij zegt",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "mij gebied",
            "mij beveelt",
            "tot mij spreekt"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl"
    },
    {
        "question": "Elkana ging jaarlijks offeren in ... ",
        "correctAnswer": "Silo",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "de tempel",
            "de tabernakel"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 1:3"
    },
    {
        "question": "Maar wanneer een mens tegen de Heere zondigt, wie zal ... ",
        "correctAnswer": "voor hem bidden",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "kunnen bestaan",
            "dan nog zoeken",
            "dan vinden"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 2:25"
    },
    {
        "question": "En ik zal Mij een getrouwen ... verwekken, die zal doen gelijk als in Mijn hart en in Mijn ziel zijn zal",
        "correctAnswer": "priester",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "man",
            "profeet",
            "zoon"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 2:35"
    },
    {
        "question": "Saul werd jaloers op David omdat hij ... ",
        "correctAnswer": "meer lof ontving",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl",
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "meer rijkdom had",
            "meer vrienden had",
            "meer land bezat"
        ],
        "biblicalReference": "1 Samu\u00ebl 18"
    },
    {
        "question": "David werd koning over Isra\u00ebl in de stad ... ",
        "correctAnswer": "Hebron",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl",
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "Bethlehem",
            "Jericho"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 2"
    },
    {
        "question": "David bracht de ark Gods naar ... ",
        "correctAnswer": "Jeruzalem",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl",
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Bethel",
            "Hebron",
            "Gilgal"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 6"
    },
    {
        "question": "De Heere zond de profeet ... tot David",
        "correctAnswer": "Nathan",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Elia",
            "Elisa",
            "Jesaja"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 12:1"
    },
    {
        "question": "Absalom vluchtte naar ... ",
        "correctAnswer": "Gesur",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "Rabba",
            "Ziklag"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 13:38"
    },
    {
        "question": "Welke vrouw zei: Behoud o koning",
        "correctAnswer": "de Teko\u00eftische",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "de Ammonitische",
            "de Hetitische",
            "de Isra\u00eblitische"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl"
    },
    {
        "question": "Wie wilde koning worden toen David oud was?",
        "correctAnswer": "Ad\u00f3nia",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl",
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "S\u00e1lomo",
            "Joab",
            "Absalom"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 1"
    },
    {
        "question": "Roept mij ... , den priester",
        "correctAnswer": "Zadok",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Nathan",
            "Ben\u00e1ja",
            "J\u00f3jada"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 1:32"
    },
    {
        "question": "en zij hebben hem doen rijden op ... des konings",
        "correctAnswer": "de muilezelin",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Kerst"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "de ezelin",
            "het veulen",
            "het paard"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 1"
    },
    {
        "question": "Ik ga heen in den weg der ganse aarde; zo zijt sterk en wees ... ",
        "correctAnswer": "een man",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Deuteronomium"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "moedig",
            "een wachter",
            "Godvrezende"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 2:2"
    },
    {
        "question": "Doe dan naar uw ... , dat gij zijn grauwe haar niet met vrede in het graf laat dalen",
        "correctAnswer": "wijsheid",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Prediker"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "woord",
            "verstand",
            "vermogen"
        ],
        "biblicalReference": "1 Koningen 2:6"
    },
    {
        "question": "De koning van Isra\u00ebl in de tijd van Elisa was ... ",
        "correctAnswer": "Joram",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen",
            "2 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Achab",
            "S\u00e1lomo",
            "David"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 3"
    },
    {
        "question": "Hij dan zeide tot de jongen: ... hem tot zijn moeder",
        "correctAnswer": "draag",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "breng",
            "leid",
            "geef"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 4:27"
    },
    {
        "question": "Als nu El\u00edsa weder te ... kwam, zo was er honger in dat land",
        "correctAnswer": "Gilgal",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Sunem",
            "Ba\u00e4l-Salisa",
            "Syri\u00eb"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 4:38"
    },
    {
        "question": "Zijn niet ... en ... , de rivieren van Damascus, beter dan alle wateren van Isra\u00ebl",
        "correctAnswer": "Abana, Farpar",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "2 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Eufraat, Tigris",
            "Pison, Gihon",
            "Jordaan, Nijl"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 5:12"
    },
    {
        "question": "dat het ijzer in het water viel, en hij riep en zeide: Ach, mijn heer; want het was ... ",
        "correctAnswer": "geleend",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "2 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "gevallen",
            "gekocht",
            "verouderd"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 6:5"
    },
    {
        "question": "1 Kronieken begint met een lijst van ... ",
        "correctAnswer": "stambomen",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Kronieken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "koningen",
            "profeten",
            "priesters"
        ],
        "biblicalReference": "1 Kronieken 1"
    },
    {
        "question": "en zijn moeder had hem ... genoemd, zeggende: Want ik heb hem met smarten gebaard",
        "correctAnswer": "Jabez",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Perez",
            "Hezron",
            "Etam"
        ],
        "biblicalReference": "1 Kronieken 4:9"
    },
    {
        "question": "En in de dagen van Saul voerden zij krijg tegen de ... ; die vielen door hun hand",
        "correctAnswer": "Hagarenen",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Gadieten",
            "Rubennieten",
            "Hevieten"
        ],
        "biblicalReference": "1 Kronieken 5:10"
    },
    {
        "question": "A\u00e4ron nu en zijn zonen rookten op het altaar des ... en op het reukaltaar",
        "correctAnswer": "brandoffers",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "spijsoffers",
            "zondoffers",
            "dankoffers"
        ],
        "biblicalReference": "1 Kronieken 6:49"
    },
    {
        "question": "Alzo stierf Saul en zijn ... zonen",
        "correctAnswer": "twee",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "drie",
            "vier",
            "vijf"
        ],
        "biblicalReference": "1 Kronieken 10:13"
    },
    {
        "question": "S\u00e1lomo bouwde een tempel te Jeruzalem op den berg ... ",
        "correctAnswer": "Moria",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen",
            "2 Kronieken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Sina\u00ef",
            "Karmel",
            "Sion"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken 3:1"
    },
    {
        "question": "De koning die de tempel herstelde was ... ",
        "correctAnswer": "Jos\u00eda",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Kronieken",
            "2 Kronieken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "David",
            "S\u00e1lomo",
            "Achaz"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken 34"
    },
    {
        "question": "en hij noemde de naam van den rechter ... en van den linker Boaz",
        "correctAnswer": "Jachin",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ruth"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Joachin",
            "Jakob",
            "Jodon"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken 3:17"
    },
    {
        "question": "En zij brachten voor S\u00e1lomo ... uit Egypte en uit al die landen",
        "correctAnswer": "paarden",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "goud",
            "zilver",
            "kamelen"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken 1:17"
    },
    {
        "question": "En Salomo regeerde te Jeruzalem over gans Isra\u00ebl ... jaar",
        "correctAnswer": "40",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "30",
            "34",
            "45"
        ],
        "biblicalReference": "2 Kronieken"
    },
    {
        "question": "De terugkeer van de ballingen begon onder koning ... ",
        "correctAnswer": "Kores",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Darius",
            "Nebukadn\u00e9zar",
            "Xerxes"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra"
    },
    {
        "question": "Ezra leidde de terugkeer van de Isra\u00eblieten naar ... ",
        "correctAnswer": "Jeruzalem",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Egypte",
            "Babylon",
            "Moab"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra"
    },
    {
        "question": "En zij stelden de Levieten van ... jaar oud en daarboven om opzicht te nemen over het werk van des Heeren huis",
        "correctAnswer": "18",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "20",
            "22",
            "25"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 3:8"
    },
    {
        "question": "De brief die gij aan ons geschikt hebt, is ... voor mij gelezen",
        "correctAnswer": "duidelijk",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Filemon"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "onduidelijk",
            "goed",
            "leesbaar"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 4:18"
    },
    {
        "question": "Toen riep ik aldaar een vasten uit aan de rivier ...",
        "correctAnswer": "Ahava",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Tigris",
            "Eufraat",
            "Pison"
        ],
        "biblicalReference": "Ezra 8:21"
    },
    {
        "question": "Ik nu was des konings ...",
        "correctAnswer": "schenker",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "bakker",
            "priester",
            "profeet"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 1:11"
    },
    {
        "question": "De muren van Jeruzalem werden herbouwd in ... dagen",
        "correctAnswer": "52",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ezra",
            "Nehemia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "42",
            "30",
            "70"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 6:15"
    },
    {
        "question": "Neh\u00e9mia was bezorgd over de ... van het volk",
        "correctAnswer": "zonden",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Nehemia",
            "Ezra"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "rijkdom",
            "ziekten",
            "gaven"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 1: 6,7"
    },
    {
        "question": "Gedenk mijner, mijn God, ten goede, alles wat ik ... gedaan heb",
        "correctAnswer": "aan dit volk",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "aan U",
            "aan hen",
            "aan dezen"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 5:19"
    },
    {
        "question": "Kom en laat ons tezamen vergaderen in de dorpen, in het dal ...",
        "correctAnswer": "Ona",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Ela",
            "Kison",
            "Hinnom"
        ],
        "biblicalReference": "Neh\u00e9mia 6:2"
    },
    {
        "question": "Het geschiedde nu in de dagen van ...",
        "correctAnswer": "Ahasv\u00e9ros",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis",
            "Exodus",
            "Leviticus",
            "Numeri",
            "Deuteronomium",
            "Jozua",
            "Richteren",
            "Ruth",
            "1 Samu\u00ebl",
            "2 Samu\u00ebl",
            "1 Koningen",
            "2 Koningen",
            "1 Kronieken",
            "2 Kronieken",
            "Ezra",
            "Nehemia",
            "Esther"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Ammon",
            "Moab",
            "M\u00f3rdechai"
        ],
        "biblicalReference": "Esther 1:1"
    },
    {
        "question": "Er waren ..., groene en hemelsblauwe behangsels",
        "correctAnswer": "witte",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "zwarte",
            "gele",
            "rode"
        ],
        "biblicalReference": "Esther 1:6"
    },
    {
        "question": "in de tiende maand, welke is de maand ..., in het zevende jaar zijns rijks",
        "correctAnswer": "Tebeth",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Nisan",
            "Sivan",
            "Adar"
        ],
        "biblicalReference": "Esther 2:16"
    },
    {
        "question": "Toen riep Esther ..., een van de kamerlingen des konings",
        "correctAnswer": "Hatach",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Esther"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Haman",
            "Heber",
            "Hanan"
        ],
        "biblicalReference": "Esther 4:5"
    },
    {
        "question": "Bij de joden was licht en blijdschap en vreugde en ...",
        "correctAnswer": "eer",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "aanzien",
            "lof",
            "vrolijkheid"
        ],
        "biblicalReference": "Esther 8:16"
    },
    {
        "question": "En hem werden ... zonen en drie dochters geboren",
        "correctAnswer": "7",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "5",
            "8",
            "3"
        ],
        "biblicalReference": "Job 1:2"
    },
    {
        "question": "In dit alles zondigde Job niet, en schreef Gode niets ... toe",
        "correctAnswer": "ongerijmds",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Job"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "verkeerds",
            "kwaads",
            "goeds"
        ],
        "biblicalReference": "Job 1:22"
    },
    {
        "question": "Want hij doet smart aan en Hij ...; Hij doorwondt en Zijn handen helen",
        "correctAnswer": "verbindt",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja",
            "Kerst",
            "Paasmaandag"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "heelt",
            "geneest",
            "helpt"
        ],
        "biblicalReference": "Job 5:18"
    },
    {
        "question": "Leert mij, en ik zal ... en geeft mij te verstaan waarin ik gedwaald heb",
        "correctAnswer": "zwijgen",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "spreken",
            "gaan",
            "wandelen"
        ],
        "biblicalReference": "Job 6:24"
    },
    {
        "question": "Toen antwoordde ..., de Suhiet, en zeide:",
        "correctAnswer": "Bildad",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Elifaz",
            "Sofar",
            "Elihu"
        ],
        "biblicalReference": "Job 25:1"
    },
    {
        "question": "Dient den Heere met ..., en verheugt u met beving",
        "correctAnswer": "vreze",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "vreugde",
            "blijdschap",
            "eer"
        ],
        "biblicalReference": "Psalm 2:11"
    },
    {
        "question": "Ik lag neder en sliep; ik ontwaakte, want de de Heere ... mij",
        "correctAnswer": "ondersteunde",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "hielp",
            "redde",
            "hoorde"
        ],
        "biblicalReference": "Psalm 3:6"
    },
    {
        "question": "De Heere heeft mijn ... gehoord; de Heere zal mijn gebed aannemen",
        "correctAnswer": "smeking",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "gebed",
            "roepen",
            "klacht"
        ],
        "biblicalReference": "Psalm 6:10"
    },
    {
        "question": "O Heere, onze Heere, hoe ... is Uw Naam op de ganse aarde",
        "correctAnswer": "heerlijk",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "groot",
            "verheven",
            "liefelijk"
        ],
        "biblicalReference": "Psalm 8:10"
    },
    {
        "question": "Daarom zal ik U, o Heere, loven onder de heidenen, en Uw naam zal ik ...",
        "correctAnswer": "psalmzingen",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "loven",
            "eren",
            "vrezen"
        ],
        "biblicalReference": "Psalm 18:50"
    },
    {
        "question": "De vreze des Heeren is het beginsel der ...",
        "correctAnswer": "wetenschap",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen",
            "Spreuken",
            "Prediker",
            "Hooglied"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "wijsheid",
            "vreugde",
            "gelukzaligheid"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 1:7"
    },
    {
        "question": "Zo gij haar zoekt als zilver, en naspeurt als verborgen ...",
        "correctAnswer": "schatten",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "rijkdom",
            "bezittigen",
            "goud"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 2:4"
    },
    {
        "question": "Vertrouw op de Heere met uw ganse hart, en steun op uw ... niet",
        "correctAnswer": "verstand",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen",
            "Spreuken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "hart",
            "vermogen",
            "kennis"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 3:5"
    },
    {
        "question": "Ik onderwijs u in den weg der wijsheid; ik doe u treden in ... sporen",
        "correctAnswer": "rechte",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "effen",
            "goede",
            "vlakke"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 4:11"
    },
    {
        "question": "Wentel uw ... op den Heere, en uw gedachten zullen bevestigd worden",
        "correctAnswer": "werken",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "weg",
            "gedachten",
            "ogen"
        ],
        "biblicalReference": "Spreuken 16:3"
    },
    {
        "question": "Alles heeft een ... tijd",
        "correctAnswer": "bestemde",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Prediker"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "gezette",
            "goede",
            "bepaalde"
        ],
        "biblicalReference": "Prediker 3:1"
    },
    {
        "question": "De schrijver van Prediker wordt toegeschreven aan ...",
        "correctAnswer": "S\u00e1lomo",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Prediker"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "David",
            "Mozes",
            "Jesaja"
        ],
        "biblicalReference": "Prediker 1:1"
    },
    {
        "question": "Ook heeft zij de ... niet gezien, noch bekend; zij heeft meer rust dan hij",
        "correctAnswer": "zon",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Prediker"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "maan",
            "sterren",
            "wateren"
        ],
        "biblicalReference": "Prediker 6:5"
    },
    {
        "question": "en wie een muur doorbreekt, een ... zal hem bijten",
        "correctAnswer": "slang",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "schorpioen",
            "leeuw",
            "spin"
        ],
        "biblicalReference": "Prediker 10:8"
    },
    {
        "question": "en veel lezen is vermoeiing des ...",
        "correctAnswer": "vleses",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Spreuken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "geestes",
            "verstands",
            "ogen"
        ],
        "biblicalReference": "Prediker 12:12"
    },
    {
        "question": "Trek mij, wij zullen u ...",
        "correctAnswer": "nalopen",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Hooglied"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "vinden",
            "nagaan",
            "zoeken"
        ],
        "biblicalReference": "Hooglied 1:4"
    },
    {
        "question": "De balken onzer huizen zijn ...",
        "correctAnswer": "ceders",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen",
            "Prediker"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "cipressen",
            "van olijfhout",
            "van acaciahout"
        ],
        "biblicalReference": "Hooglied 1:17"
    },
    {
        "question": "Want zie, de ... is voorbij;",
        "correctAnswer": "winter",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "zomer",
            "plasregen",
            "schaduw"
        ],
        "biblicalReference": "Hooglied 2:11"
    },
    {
        "question": "Eer ik het wist, zette Mij Mijn ziel op de wagens van Mijn ... volk",
        "correctAnswer": "vrijwillig",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "gewillig",
            "liefelijk",
            "wederstrevig"
        ],
        "biblicalReference": "Hooglied 6:12"
    },
    {
        "question": "Salomo had een wijngaard te ...",
        "correctAnswer": "Ba\u00e4l-Hamon",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen",
            "2 Kronieken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hamon",
            "Ba\u00e4l-Gad",
            "Kirjat-Ba\u00e4l"
        ],
        "biblicalReference": "Hooglied 8:11"
    },
    {
        "question": "Het overblijfsel zal wederkeren, het overblijfsel ..., tot den sterken God",
        "correctAnswer": "Jakobs",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Isra\u00ebls",
            "Abrahams",
            "Davids"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 10:21"
    },
    {
        "question": "De koe en de ... zullen tezamen weiden",
        "correctAnswer": "berin",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "leeuw",
            "wolf",
            "slang"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 11:7"
    },
    {
        "question": "Psalmzingt de Heere, want Hij heeft ... dingen gedaan",
        "correctAnswer": "heerlijke",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "grote",
            "goede",
            "Goddelijke"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 12:5"
    },
    {
        "question": "en de profeet Jesaja, de zoon van ..., kwam tot hem",
        "correctAnswer": "Amoz",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Hizkia",
            "Achaz",
            "Juda"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 38:1"
    },
    {
        "question": "O Sion, gij ... van goede boodschap",
        "correctAnswer": "verkondigster",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "brenger",
            "gever",
            "uitdrager"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 40:9"
    },
    {
        "question": "Toen zeide ik: Ach Heere Heere, zie, ik kan niet spreken, want ik ben ...",
        "correctAnswer": "jong",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "oud",
            "onervaren",
            "afhankelijk"
        ],
        "biblicalReference": "Jeremia 1:6"
    },
    {
        "question": "want Ik ben met u, om u te ..., spreekt de Heere",
        "correctAnswer": "redden",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "helpen",
            "steunen",
            "horen"
        ],
        "biblicalReference": "Jeremia 1:8"
    },
    {
        "question": "Er zal mij een ... komen die hun te sterk zal zijn",
        "correctAnswer": "wind",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "incorrectAnswers": [
            "storm",
            "vloed",
            "overvloed"
        ],
        "biblicalReference": "Jeremia 4:12"
    },
    {
        "question": "Zie, gij vertrouwt op valse ..., die geen nut doen",
        "correctAnswer": "woorden",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "daden",
            "gedachten",
            "leraars"
        ],
        "biblicalReference": "Jeremia 7:8"
    },
    {
        "question": "Gij zijt mijn ... ten dage des kwaads",
        "correctAnswer": "Toevlucht",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Beschermer",
            "God",
            "Hulpe"
        ],
        "biblicalReference": "Jeremia 17:17"
    },
    {
        "question": "Mijn ziel gedenkt er wel ... aan, en zij bukt zich neder in mij",
        "correctAnswer": "terdege",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "voortdurend",
            "gedurig",
            "gestaag"
        ],
        "biblicalReference": "Klaagliederen 3:20"
    },
    {
        "question": "Het zijn de ... des Heeren, dat wij niet vernield zijn",
        "correctAnswer": "goedertierenheden",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "gerechtigheden",
            "goedheden",
            "rechtvaardigheden"
        ],
        "biblicalReference": "Klaagliederen 3:22"
    },
    {
        "question": "Zij zijn allen morgen nieuw, Uw ... is groot",
        "correctAnswer": "trouw",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "goedheid",
            "macht",
            "liefde"
        ],
        "biblicalReference": "Klaagliederen 3:23"
    },
    {
        "question": "Want hij plaagt en bedroeft des mensen kinderen niet ...",
        "correctAnswer": "van harte",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Job"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "met lust",
            "altoos",
            "in eeuwigheid"
        ],
        "biblicalReference": "Klaagliederen 3:33"
    },
    {
        "question": "Gij hebt al hun ... gezien, al hun gedachten tegen mij",
        "correctAnswer": "wraak",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "boosheid",
            "zonden",
            "gedachten"
        ],
        "biblicalReference": "Klaagliederen 3:60"
    },
    {
        "question": "Toen opende ik mijn mond, en Hij gaf mij die rol te ...",
        "correctAnswer": "eten",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "lezen",
            "overdenken",
            "zien"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 3:2"
    },
    {
        "question": "Mensenkind, zet uw aangezicht tegen de bergen ...",
        "correctAnswer": "Isra\u00ebls",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Cherubs",
            "rondom Jeruzalem",
            "Sions"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 6:2"
    },
    {
        "question": "En Hij zeide tot mij: Mensenkind, graaf nu in dien ...",
        "correctAnswer": "wand",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "aarde",
            "muur",
            "rivier"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 8:8"
    },
    {
        "question": "En de bewoonde steden zullen ... worden",
        "correctAnswer": "woest",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "droog",
            "verlaten",
            "verwoest"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 12:20"
    },
    {
        "question": "Ofschoon Noach, Dani\u00ebl en ... in het midden van hetzelve waren",
        "correctAnswer": "Job",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Dani\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Amos",
            "Jona",
            "David"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 14:20"
    },
    {
        "question": "en dat men hen onderwees in de spraak der ...",
        "correctAnswer": "Chaldee\u00ebn",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "volkeren",
            "Chaldi\u00ebrs",
            "Judee\u00ebn"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl 1:4"
    },
    {
        "question": "en Dani\u00ebl noemde hij ...",
        "correctAnswer": "B\u00e9ltsazar",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Dani\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Sadrach",
            "Mesach",
            "Abed-nego"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl 1:7"
    },
    {
        "question": "Beproef toch uw knechten ... dagen lang, en men geve ons van het gezaaide te eten en water te drinken",
        "correctAnswer": "10",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "6",
            "7",
            "14"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl 1:12"
    },
    {
        "question": "Daarom ging Dani\u00ebl in tot..., dien de koning gesteld had om de wijzen van Babel om te brengen",
        "correctAnswer": "Arioch",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Dani\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Melzar",
            "Sadrach",
            "Ari\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl 2:24"
    },
    {
        "question": "..., uw koninkrijk is verdeeld",
        "correctAnswer": "Peres",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen",
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Tekel",
            "Mene",
            "Upharsin"
        ],
        "biblicalReference": "Dani\u00ebl 5:28"
    },
    {
        "question": "en in de dagen van ..., zoon van Joas, koning van Isra\u00ebl",
        "correctAnswer": "Jer\u00f3beam",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "1 Koningen",
            "2 Koningen",
            "1 Kronieken",
            "2 Kronieken"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Jotham",
            "Achaz",
            "Hizkia"
        ],
        "biblicalReference": "Hosea 1:1"
    },
    {
        "question": "Noem zijn naam...; want gijlieden zijt Mijn volk niet",
        "correctAnswer": "Lo-Ammi",
        "difficulty": 5,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Lo-Ruchama",
            "Jizre\u00ebl",
            "Gomer"
        ],
        "biblicalReference": "Hosea 1:9"
    },
    {
        "question": "Efra\u00efm is vergezeld met de..., laat hem varen",
        "correctAnswer": "afgoden",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "broederen",
            "priesters",
            "profeten"
        ],
        "biblicalReference": "Hosea 4:17"
    },
    {
        "question": "Komt en laat ons... tot den Heere",
        "correctAnswer": "wederkeren",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Psalmen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "terugkeren",
            "opzien",
            "bidden"
        ],
        "biblicalReference": "Hosea 6:1"
    },
    {
        "question": "Wie is...? Die versta deze dingen",
        "correctAnswer": "wijs",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "verstandig",
            "recht",
            "opmerkzaam"
        ],
        "biblicalReference": "Hosea 14:10"
    },
    {
        "question": "Het woord den Heeren dat geschied is tot Jo\u00ebl, den zoon van...",
        "correctAnswer": "Pethu\u00ebl",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Hooglied"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Palti\u00ebl",
            "Petahja",
            "Jojada"
        ],
        "biblicalReference": "Jo\u00ebl 1:1"
    },
    {
        "question": "Blaast de bazuin te...",
        "correctAnswer": "Sion",
        "difficulty": 1,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Numeri"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Jeruzalem",
            "Sichem",
            "Jericho"
        ],
        "biblicalReference": "Jo\u00ebl 2:1"
    },
    {
        "question": "Vrees niet, o land; verheug u en zijt...",
        "correctAnswer": "blijde",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "verheugd",
            "blijmoedig",
            "heilig"
        ],
        "biblicalReference": "Jo\u00ebl 2:21"
    },
    {
        "question": "al wie de Naam des Heeren zal aanroepen, zal ... worden",
        "correctAnswer": "behouden",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "zalig",
            "bewaard",
            "bekeerd"
        ],
        "biblicalReference": "Jo\u00ebl 2:32"
    },
    {
        "question": "En ... zal worden tot een wildernis en woestheid",
        "correctAnswer": "Egypteland",
        "difficulty": 4,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Juda",
            "Edom",
            "Jeruzalem"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 29:9"
    },
    {
        "question": "alzo dat die akker in hun eigen taal genoemd wordt ... , dat is een akker des bloeds",
        "correctAnswer": "Akeldama",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "incorrectAnswers": [
            "Kedron",
            "Akkad",
            "Akeldam"
        ],
        "biblicalReference": "Handelingen 1:19"
    },
    {
        "question": "Wie is de vader van Jozef, de man van Maria (Jezus moeder)?",
        "correctAnswer": "Jakob",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 1:16",
        "incorrectAnswers": [
            "Eliud",
            "Mattan",
            "Ele\u00e1zar"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel dagen en nachten vastte Jezus in de woestijn?",
        "correctAnswer": "40",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 4:2",
        "incorrectAnswers": [
            "7",
            "10",
            "30"
        ]
    },
    {
        "question": "Jezus noemt zijn volgelingen 'het zout der aarde'. Wat zegt Jezus dat er gebeurt als het zout zijn kracht verliest?",
        "correctAnswer": "Het wordt buitengeworpen en van de mensen vertreden",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 5:13",
        "incorrectAnswers": [
            "Het is tot genezing",
            "Het wordt gezuiverd",
            "Het veranderd smakeloos"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat is de eerste zaligspreking in de Bergrede?",
        "correctAnswer": "Zalig zijn de armen van geest",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 5:3",
        "incorrectAnswers": [
            "Zalig zijn die treuren",
            "Zalig zijn de zachtmoedigen",
            "Zalig zijn de barmhartigen"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat doet Jezus eerst nadat hij van de berg is afgedaald?",
        "correctAnswer": "Hij geneest een melaatse",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Lucas",
            "Kerst"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 8:1",
        "incorrectAnswers": [
            "Hij onderwijst in de synagoge",
            "Hij gaat opnieuw prediken",
            "Hij roept een discipel"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke discipel liep op het water naar Jezus toe?",
        "correctAnswer": "Petrus",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs  14: 28,29",
        "incorrectAnswers": [
            "Johannes",
            "Thomas",
            "Judas"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie vroeg aan Jezus of Hij hen zegt of Hij de Christus, de Zoon van God is?",
        "correctAnswer": "K\u00e1jafas",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Johannes"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 26:63",
        "incorrectAnswers": [
            "Judas",
            "Pilatus",
            "Herodes"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat gebeurde er toen Jezus werd gedoopt?",
        "correctAnswer": "De hemelen werden geopend",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Kerst"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 3:16",
        "incorrectAnswers": [
            "De aarde beefde",
            "De zon verduisterde",
            "Een engel verscheen"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie is de eerst genoemde discipel die Jezus riep?",
        "correctAnswer": "Petrus",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 4:18",
        "incorrectAnswers": [
            "Johannes",
            "Jakobus",
            "Andreas"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat zei Jezus toen hij op het water liep naar de discipelen toe?",
        "correctAnswer": "Ik ben het, vreest niet",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Lucas"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 14:27",
        "incorrectAnswers": [
            "Vreest niet, Ik ben het",
            "Volg mij",
            "Ik ben de Weg, vreest niet"
        ]
    },
    {
        "question": "Voor hoeveel zilveren penningen werd Jezus verraden?",
        "correctAnswer": "30",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 26:15",
        "incorrectAnswers": [
            "20",
            "40",
            "10"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie vroeg aan Jezus: Zijt Gij de Koning der Joden?",
        "correctAnswer": "Pilatus",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 27:11",
        "incorrectAnswers": [
            "K\u00e1jafas",
            "Herodes",
            "De Hogepriester"
        ]
    },
    {
        "question": "Toen Jezus stierf gebeurden er een aantal dingen. Welke hoort er niet bij?",
        "correctAnswer": "Het voorhangsel scheurde van boven tot beneden",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Marcus",
            "Lucas",
            "Johannes",
            "Handelingen",
            "Kerst",
            "Pasen",
            "Pinksteren",
            "Hemelvaart",
            "Goede Vrijdag",
            "Stille Zaterdag",
            "Paasmaandag",
            "Pinkstermaandag"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 27: 51, 52",
        "incorrectAnswers": [
            "De aarde beefde",
            "Het werd 3 uur lang donker",
            "De steenrotsen scheurden"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie zei: Heb toch niet te doen met dien Rechtvaardige; want ik heb veel geleden in den droom om Zijnentwil?",
        "correctAnswer": "De vrouw van Pilatus",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 27:19",
        "incorrectAnswers": [
            "De vrouw van K\u00e1jafas",
            "De vrouw van Herodes",
            "De vrouw Judas"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie vond(en) het lege graf?",
        "correctAnswer": "Maria Magdal\u00e9na en de de andere Maria",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 28:1",
        "incorrectAnswers": [
            "Maria Magdal\u00e9na",
            "Maria, de moeder van Jezus",
            "Petrus en Johannes"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat zei de engel als eerste tegen de vrouwen bij het graf?",
        "correctAnswer": "Vreest gijlieden niet",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 28:5",
        "incorrectAnswers": [
            "Hij is opgestaan",
            "Hij is hier niet; want Hij is opgestaan",
            "Gaat haastelijk heen"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat gaf Jezus aan zijn discipelen na Zijn opstanding?",
        "correctAnswer": "Een opdracht",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Handelingen",
            "Pasen",
            "Hemelvaart"
        ],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 28:19",
        "incorrectAnswers": [
            "De Heilige Geest",
            "Een zegen",
            "Een belofte"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was de vierde zoon van Jakob?",
        "correctAnswer": "Juda",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 29:35",
        "incorrectAnswers": [
            "Levi",
            "Dan",
            "Naftali"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat was de kleur van het tweede paard in Openbaring?",
        "correctAnswer": "Rood",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 6:4",
        "incorrectAnswers": [
            "Wit",
            "Zwart",
            "Vaal"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke discipel was er niet bij op berg der verheerlijking?",
        "correctAnswer": "Andr\u00e9as",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Matte\u00fcs",
            "Marcus",
            "Lucas"
        ],
        "biblicalReference": "Lukas 9:28",
        "incorrectAnswers": [
            "Petrus",
            "Johannes",
            "Jakobus"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel mensen gingen er in de ark van Noach?",
        "correctAnswer": "8",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 8:16",
        "incorrectAnswers": [
            "6",
            "4",
            "10"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was geen zoon van Noach?",
        "correctAnswer": "Gomer",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 9:18",
        "incorrectAnswers": [
            "Sem",
            "Cham",
            "Jafeth"
        ]
    },
    {
        "question": "Van wie was Dan een zoon?",
        "correctAnswer": "Bilha",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 30:5",
        "incorrectAnswers": [
            "Rachel",
            "Lea",
            "Zilpa"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was de vierde dochter van Zel\u00e1fead?",
        "correctAnswer": "Milka",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Numeri"
        ],
        "biblicalReference": "Numeri 27:1",
        "incorrectAnswers": [
            "Noa",
            "Hogla",
            "Tirza"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie nam het op voor Job?",
        "correctAnswer": "Elihu",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Job"
        ],
        "biblicalReference": "Job 32:2",
        "incorrectAnswers": [
            "Bildad",
            "Zofar",
            "Elifaz"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke koning viel door een tralie in zijn opperzaal?",
        "correctAnswer": "Ah\u00e1zia",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "2 Koningen 1:2",
        "incorrectAnswers": [
            "Joram",
            "Az\u00e1ria",
            "Joas"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was de moeder van Absalom?",
        "correctAnswer": "M\u00e1\u00e4cha",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "2 Samu\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "2 Samu\u00ebl 3:3",
        "incorrectAnswers": [
            "Haggith",
            "Ahin\u00f3am",
            "Ab\u00edga\u00efl"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat was de zevende plaag in Egypte?",
        "correctAnswer": "Hagel en vuur",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 9:24",
        "incorrectAnswers": [
            "Kikvorsen",
            "Veepest",
            "Luizen"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was de hofmeester van koning Hizk\u00eda?",
        "correctAnswer": "Eljakim",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "1 Koningen",
            "2 Koningen"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 36:3",
        "incorrectAnswers": [
            "Hilk\u00eda",
            "Sebna",
            "Joah"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel zonen had G\u00eddeon?",
        "correctAnswer": "70",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 8:30",
        "incorrectAnswers": [
            "30",
            "50",
            "60"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke richter was linkshandig?",
        "correctAnswer": "Ehud",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Richteren"
        ],
        "biblicalReference": "Richteren 3:15",
        "incorrectAnswers": [
            "Jeftha",
            "Samgar",
            "Othni\u00ebl"
        ]
    },
    {
        "question": "Waar moest de kandelaar van gemaakt worden?",
        "correctAnswer": "Goud",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 25:31",
        "incorrectAnswers": [
            "Zilver",
            "Koper",
            "IJzer"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was de derde zoon van A\u00e4ron?",
        "correctAnswer": "Ele\u00e1zar",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Leviticus"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 6:22",
        "incorrectAnswers": [
            "Nadab",
            "Ab\u00edhu",
            "Ithamar"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke gemeente had een geopende deur? Johannes schreef er een brief aan.",
        "correctAnswer": "Filad\u00e9lfia",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Openbaring",
            "Johannes"
        ],
        "biblicalReference": "Openbaring 3:7",
        "incorrectAnswers": [
            "Sardis",
            "Smyrna",
            "\u00c9feze"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was geen vrouw van Ezau?",
        "correctAnswer": "Zilpa",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 36: 2,3",
        "incorrectAnswers": [
            "Ada",
            "Aholib\u00e1ma",
            "Basmath"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was de vierde zoon van Abraham en Ket\u00fbra?",
        "correctAnswer": "Midian",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 25:2",
        "incorrectAnswers": [
            "Jisbak",
            "Medan",
            "Zimran"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie wilde Jozef uit de kuil halen?",
        "correctAnswer": "Ruben",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 37:29",
        "incorrectAnswers": [
            "Simeon",
            "Juda",
            "Zebulon"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie stond borg voor Benjamin toen ze bij Jozef waren?",
        "correctAnswer": "Juda",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 43: 8,9",
        "incorrectAnswers": [
            "Simeon",
            "Ruben",
            "Naftali"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke zoon van Jakob zal aan de haven der zee\u00ebn wonen?",
        "correctAnswer": "Zebulon",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 49:13",
        "incorrectAnswers": [
            "Ruben",
            "Gad",
            "Aser"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke profeet voorspelde een zware sprinkhanenplaag?",
        "correctAnswer": "Jo\u00ebl",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Jona"
        ],
        "biblicalReference": null,
        "incorrectAnswers": [
            "Hos\u00e9a",
            "Micha",
            "Nahum"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was de vader van Abram?",
        "correctAnswer": "Terah",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 11:26",
        "incorrectAnswers": [
            "Haran",
            "Nahor",
            "Serug"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel sikkelen zilver moest Abraham aan Efron geven voor voor Sara's graf?",
        "correctAnswer": "400",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 23:16",
        "incorrectAnswers": [
            "200",
            "500",
            "600"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoe oud was Abraham toen hij stierf?",
        "correctAnswer": "175",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 25:7",
        "incorrectAnswers": [
            "150",
            "155",
            "180"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie moest er bij Jozef in Egypte blijven?",
        "correctAnswer": "Simeon",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 42:24",
        "incorrectAnswers": [
            "Ruben",
            "Juda",
            "Zebulon"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie was de eerstgeboren zoon van Ruben?",
        "correctAnswer": "Hanoch",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 46:9",
        "incorrectAnswers": [
            "Pallu",
            "Hezron",
            "Charmi"
        ]
    },
    {
        "question": "Jakob werd gebalsemd, hoeveel dagen?",
        "correctAnswer": "40",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 50:3",
        "incorrectAnswers": [
            "20",
            "30",
            "60"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel dagen was er rouw bij de begrafenis van Jakob bij de Jordaan?",
        "correctAnswer": "7",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 50:10",
        "incorrectAnswers": [
            "3",
            "5",
            "10"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoe lang leefde Jozef?",
        "correctAnswer": "110",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Genesis"
        ],
        "biblicalReference": "Genesis 50:26",
        "incorrectAnswers": [
            "120",
            "130",
            "150"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat was de derde plaag in Egypte?",
        "correctAnswer": "Luizen",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 8:16",
        "incorrectAnswers": [
            "Kikvorsen",
            "Ongedierte",
            "Veepest"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel dagen duisternis was er tijdens de 9e plaag in Egypte?",
        "correctAnswer": "2",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 10:22",
        "incorrectAnswers": [
            "3",
            "4",
            "6"
        ]
    },
    {
        "question": "Welk gebod heeft een belofte?",
        "correctAnswer": "5",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus",
            "Deuteronomium"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 20:12",
        "incorrectAnswers": [
            "2",
            "3",
            "6"
        ]
    },
    {
        "question": "Op welke rij van de borslap van A\u00e4ron waren een hyacint, agaat en amethist?",
        "correctAnswer": "3",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [
            "Exodus"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9xodus 28:19",
        "incorrectAnswers": [
            "1",
            "2",
            "4"
        ]
    },
    {
        "question": "Jesaja was een profeet in het koninkrijk van Juda",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 1:1",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Jesaja had een visioen van de Heere, staande voor hogen en verheven troon",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 6:1",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Jesaja was een tijdgenoot van koning Saul",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 1:1",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Jesaja profeteerde over nieuwe hemelen en een nieuwe aarde",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jesaja"
        ],
        "biblicalReference": "Jesaja 65:17",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Jerem\u00eda was een profeet in het koninkrijk van Juda",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "biblicalReference": "Jerem\u00eda 1:1",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Jerem\u00eda profeteerde alleen tijdens de regering van koning David",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "biblicalReference": "Jerem\u00eda 1:3",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Pashur nam Jerem\u00eda gevangen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "biblicalReference": "Jerem\u00eda 20:2",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Jerem\u00eda schrijft in zijn brief: Dan zult gij Mij aanroepen en heengaan en tot Mij bidden; en Ik zal naar u niet horen",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jeremia"
        ],
        "biblicalReference": "Jerem\u00eda 29:12",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Ezechi\u00ebl was een profeet in ballingschap in Babel",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 1: 1-3",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Ezechi\u00ebl werd tot een wachter gesteld over het huis van Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 3:17",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Ezechi\u00ebl werd geroepen om de zonden van Isra\u00ebl te verkondigen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Ezechi\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Ezechi\u00ebl 2: 3-5",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Jo\u00ebl voorspelde de uitstorting van de Heilige Geest",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jo\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Jo\u00ebl 2: 28, 29",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Jo\u00ebl eindigt met een waarschuwing voor Isra\u00ebls vijanden",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Jo\u00ebl"
        ],
        "biblicalReference": "Jo\u00ebl 3: 18-21",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Hos\u00e9a sprak over de terugkeer van het volk naar God",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Hosea"
        ],
        "biblicalReference": "Hos\u00e9a 6: 1-2",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Hos\u00e9a schrijft dat Assur ons niet zal behouden, wij zullen rijden op paarden",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Hosea"
        ],
        "biblicalReference": "Hos\u00e9a 14:4",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Amos was een ossenherder en las wilde vijgen af (plukker)",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Amos"
        ],
        "biblicalReference": "Amos 7:14",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Amos voorspelde de verwoesting van Jeruzalem",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Amos"
        ],
        "biblicalReference": "Amos 9: 8-10",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "De brief aan de Romeinen is de kortste van Paulus' brieven",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Romeinen"
        ],
        "biblicalReference": "Romeinen 16",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Paulus spreekt over het nieuwe leven door de Heilige Geest",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Romeinen",
            "1 Korinti\u00ebrs",
            "2 Korinti\u00ebrs",
            "Galaten",
            "Efezi\u00ebrs",
            "Kolossenzen",
            "1 Tessalonicenzen",
            "2 Tessalonicenzen"
        ],
        "biblicalReference": "Romeinen 8",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Paulus schrijft de brief aan de Galaten vanwege hun trouw aan het evangelie",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Galaten"
        ],
        "biblicalReference": "Galaten 1: 6,7",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "De Galaten worden opgeroepen om elkaars lasten te dragen en zo de wet van Christus te vervullen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Galaten"
        ],
        "biblicalReference": "Galaten 6:2",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Paulus behandelt in de brief aan \u00c9feze de eenheid van de gemeente",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Efezi\u00ebrs",
            "Kerst",
            "Pasen",
            "Pinksteren",
            "Hemelvaart",
            "Goede Vrijdag",
            "Stille Zaterdag",
            "Paasmaandag",
            "Pinkstermaandag"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9feze 4: 3-6",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Paulus spreekt in de brief aan \u00c9feze over de liefde van Christus",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Efezi\u00ebrs"
        ],
        "biblicalReference": "\u00c9feze 3: 17-19",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Paulus schreef de brief aan de Filippenzen terwijl hij in vrijheid was",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Filippenzen"
        ],
        "biblicalReference": "Filippenzen 1:7",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Paulus schrijft in Filippenzen: Ik vermag alle dingen door Christus, Die mij kracht geeft",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Filippenzen"
        ],
        "biblicalReference": "Filippenzen 4:13",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Paulus waarschuwt in Kolossenzen voor valse leringen",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Kolossenzen"
        ],
        "biblicalReference": "Kolossenzen 2:8",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Paulus schrijft Kolossenzen terwijl hij in vrijheid is",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [
            "Kolossenzen"
        ],
        "biblicalReference": "Kolossenzen 4:10",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "En zeide tot ... : Kunt gij dan niet \u00e9\u00e9n uur met mij waken?",
        "correctAnswer": "Petrus",
        "difficulty": 2,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 26:40",
        "incorrectAnswers": [
            "Johannes",
            "Jakobus",
            "Matth\u00e9\u00fcs"
        ]
    },
    {
        "question": "En al het volk zeide: Amen; en het ... den Heere",
        "correctAnswer": "loofde",
        "difficulty": 3,
        "type": "fitb",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "1 Kronieken 16:36",
        "incorrectAnswers": [
            "dankte",
            "prijsde",
            "eerde"
        ]
    },
    {
        "question": "In welk bijbelboek staat Davids psalm?",
        "correctAnswer": "1 Kronieken",
        "difficulty": 5,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "1 Kronieken 16: 7-36",
        "incorrectAnswers": [
            "1 Koningen",
            "2 Koningen",
            "2 Kronieken"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke discipel zei: Gij hebt de woorden des eeuwigen levens?",
        "correctAnswer": "Petrus",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Johannes 6:68",
        "incorrectAnswers": [
            "Andr\u00e9as",
            "Johannes",
            "Jakobus"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke discipel zei: Laat ons ook gaan, opdat wij met hem sterven?",
        "correctAnswer": "Thomas",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Johannes 11:16",
        "incorrectAnswers": [
            "Johannes",
            "Petrus",
            "Jakobus"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke discipel zei: Heere, wij weten niet waar Gij heengaat, en hoe kunnen wij de weg weten?",
        "correctAnswer": "Thomas",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Johannes 14:5",
        "incorrectAnswers": [
            "Lukas",
            "Andr\u00e9as",
            "Johannes"
        ]
    },
    {
        "question": "Welke discipel zei: Heere, toon ons de Vader, en het is ons genoeg?",
        "correctAnswer": "Filippus",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Johannes 14:8",
        "incorrectAnswers": [
            "Andr\u00e9as",
            "Johannes",
            "Jakobus"
        ]
    },
    {
        "question": "Na het pascha wisten Jozef en Maria niet waar Jezus was. Na hoeveel dagen vonden zij  Hem in Jeruzalem?",
        "correctAnswer": "Drie",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Lukas 2:46",
        "incorrectAnswers": [
            "\u00c9\u00e9n",
            "Twee",
            "Vier"
        ]
    },
    {
        "question": "En Jezus zei tot hen: Hoeveel broden hebt gij (2e wonderbare spijziging)?",
        "correctAnswer": "Zeven",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9us 15:34",
        "incorrectAnswers": [
            "Vijf",
            "Drie",
            "Tien"
        ]
    },
    {
        "question": "Wie zei: Gij zijt de Christus, de Zoon des levenden Gods?",
        "correctAnswer": "Petrus",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 16:16",
        "incorrectAnswers": [
            "Johannes",
            "Lukas",
            "Thomas"
        ]
    },
    {
        "question": "Wat was de 2e gelijkenis die Jezus uitsprak in Lukas 15?",
        "correctAnswer": "De verloren penning",
        "difficulty": 3,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Lukas 15:8-10",
        "incorrectAnswers": [
            "Het verloren schaap",
            "De verloren zoon",
            "De barmhartige Samaritaan"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel mannen had de Samaritaanse vrouw gehad?",
        "correctAnswer": "Vijf",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Johannes 4:18",
        "incorrectAnswers": [
            "Drie",
            "Zes",
            "Zeven"
        ]
    },
    {
        "question": "Aan welke poort van Jeruzalem is er een badwater?",
        "correctAnswer": "De Schaapspoort",
        "difficulty": 4,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Johannes 5:2",
        "incorrectAnswers": [
            "De Oostpoort",
            "De Vispoort",
            "De Leeuwenpoort"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel dagen duurde het Loofhuttenfeest?",
        "correctAnswer": "Zeven",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Leviticus 23:34",
        "incorrectAnswers": [
            "Vijf",
            "Vier",
            "Tien"
        ]
    },
    {
        "question": "Waar kwamen de wijzen vandaan?",
        "correctAnswer": "Oosten",
        "difficulty": 1,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 2:1",
        "incorrectAnswers": [
            "Noorden",
            "Zuiden",
            "Westen"
        ]
    },
    {
        "question": "De derde verzoeking in de woestijn was: de duivel aanbidden",
        "correctAnswer": "Waar",
        "difficulty": 3,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 4:9",
        "incorrectAnswers": [
            "Niet waar"
        ]
    },
    {
        "question": "De vijfde zaligspreking is: Zalig zijn de reinen van hart",
        "correctAnswer": "Niet waar",
        "difficulty": 4,
        "type": "tf",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 5:7",
        "incorrectAnswers": [
            "Waar"
        ]
    },
    {
        "question": "Hoeveel korven brood bleven er over na de eerste wonderbare spijziging?",
        "correctAnswer": "Twaalf",
        "difficulty": 2,
        "type": "mc",
        "categories": [],
        "biblicalReference": "Matth\u00e9\u00fcs 14:20",
        "incorrectAnswers": [
            "Vijf",
            "Twee",
            "Tien"
        ]
    }
]